[{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":" Aller Arranz, Carlos","orcid":"https:\/\/sites.google.com\/site\/caller1980\/","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/foto.png"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Alguacil Mar\u00ed, Maite","orcid":"0000-0002-6501-9170","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/MAlguacil.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Aubry, Amandine D.","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Balaguer Coll, Jacint","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/JBalaguer.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Bengoa, Marta","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Bensassi, Sami","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Camarero, Mariam","orcid":"0000-0003-4525-5181","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/MCamarero.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Cantavella Jord\u00e1, Manuel","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/MCantavella.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Cuadros Ramos, Ana","orcid":"0000-0002-1761-1348","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/ACuadros.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Cuestas, Juan Carlos","orcid":"0000-0002-7313-2157","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Juan Carlos Cuestas.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"D\u00edaz Rold\u00e1n, Mar\u00eda del Carmen","orcid":"0000-0002-1932-6487","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/CarmenDiazRoldan1.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"\u00c9ltet\u00f6, Andrea","orcid":"0000-0003-2793-2281","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/andrea_elteto.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Feo Valero, Mar\u00eda","orcid":"0000-0002-6918-6021","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/foto.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Fern\u00e1ndez-Huertas Moraga, Jes\u00fas","orcid":"0000-0001-5489-2743","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Jesus_Fdez.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"G\u00f3mez Puig, Marta","orcid":" 000-0001-8349-2829","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/marta_gomez.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Herrer\u00edas Talamantes, Mar\u00eda Jes\u00fas","orcid":"http:\/\/www.researchgate.net\/profile\/MJ_Herrerias\/publications","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/mj_herrerias.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Lafuente Luengo, Juan Angel","orcid":"0000-0002-0034-508X","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/JALafuente.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"M\u00e1rquez Ramos, Laura","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/l_marquez.png"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Mart\u00edn-Montaner, Joan","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/JMartin.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Mart\u00ednez San Rom\u00e1n, Valeriano","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Mart\u00ednez Zarzoso, Inmaculada","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/IMartinez.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Mateut, Simona","orcid":" http:\/\/www.nottingham.ac.uk\/business\/people\/lizsm1.html","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Monfort Bellido, Mercedes","orcid":"","rol":"Investigador","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Murat, Marina","orcid":"0000-0002-5212-8626","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Marina Murat.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Navas, Antonio","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Ordo\u00f1ez Monfort, Javier","orcid":"0000-0002-1453-2441","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Javi_IEI.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Orts R\u00edos, Vicente","orcid":"","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/VOrts.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Paniagua, Jordi","orcid":"0000-0002-8859-0775","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Jordi Paniagua.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Parra, Mar\u00eda Dolores","orcid":"0000-0001-5642-8477","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/MDParra.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Regis, Paulo Jos\u00e9","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Ripoll\u00e9s Piqueras, Jordi","orcid":"0000-0002-8637-6871","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Foto Jordi.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Sala, H\u00e9ctor","orcid":"0000-0002-3043-2790","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Hector SALALORDA.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Shimbov, Bojan","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Sj\u00f6holm, Fredrik","orcid":"","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Sosvilla Rivero, Sim\u00f3n","orcid":" 0000-0003-2084-0640","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/sosvilla-0705.JPG"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Su\u00e1rez Burguet, Celestino ","orcid":"0000-0002-3039-6240","rol":"Investigador","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/CSuarez.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Valenzuela Klagges, B\u00e1rbara","orcid":"0000-0002-7584-8183","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Barbara_Valenzuela.jpg"},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Vega, Amaya","orcid":"0000-0003-1477-8086","rol":"External","foto":""},{"sede":"Castell\u00f3n","nombre":"Wright, Peter W.","orcid":"0000-0003-2317-7346","rol":"External","foto":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/personal\/Peter Wright.jpg"}]