[{"sede":"Valencia","titulo":"El Cl\u00faster de Turismo de Extremadura concluye en un estudio que las agrupaciones innovadoras son claves en el desarrollo de las Pymes","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/presentacion_final_merida.jpg","contenido":"El pasado lunes 21 de marzo se presentaron en M\u00e9rida los resultados del Estudio dirigido por la profesora Aurora Pedro, miembro del Instituto de... ","fecha":"Wed, 13 Apr 2016 10:29:34 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-cluster-de-turismo-de-extremadura-concluye-en-un-estudio-que-las-agrupaciones-innovadoras-son-claves-en-el-desarrollo-de-las-pymes\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Convocatoria elecciones al Consejo del Instituto de Econom\u00eda Internacional: Candidaturas definitivas","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":null,"fecha":"Tue, 02 Feb 2016 11:28:11 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/convocatoria-elecciones-al-consejo-del-instituto-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00fablico Tur\u00edstico: CITYMARKETING 2015-16","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/citymarketing_15-16.png","contenido":"En el marco de la asignatura de Marketing P\u00fablico Tur\u00edstico -Citymarketing- del Posgrado en Direccion y Planificaci\u00f3n del Turismo, se han organizado una serie... ","fecha":"Tue, 19 Jan 2016 09:13:18 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing-2015-16\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario Internacional: Brand Management and Communication in the Spanish Insdustry","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg","contenido":"Se inicia hoy el Seminario Internacional Brand Management and Communication in the Spanish Industry: The Spanish Brands in the World, dirigido por la catedr\u00e1tica... ","fecha":"Mon, 11 Jan 2016 12:16:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-internacional-brand-management-and-communication-in-the-spanish-insdustry\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00f3n del libro &#8220;Recuperar el futuro&#8221; de Luis Garicano","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.20.19.png","contenido":"El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 18 de noviembre se presenta en la sala S\u00e1nchez Ayuso de la Facultad de Econom\u00eda de la Universidad de Valencia el... ","fecha":"Tue, 17 Nov 2015 11:12:39 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-del-libro-recuperar-el-futuro-de-luis-garicano\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Entrevista a Andr\u00e9s Artal sobre las I Jornadas &#8220;Sociedad, Pol\u00edtica y Econom\u00eda en el mundo isl\u00e1mico&#8221;","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.10.44.png","contenido":"La Opini\u00f3n de Murcia publica en su edici\u00f3n digital una entrevista realizada al investigador asociado al Instituto de Econom\u00eda Internacional Andr\u00e9s Artal acerca de\u00a0las... ","fecha":"Tue, 17 Nov 2015 11:02:22 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/entrevista-a-andres-artal-sobre-las-jornadas-sociedad-politica-y-economia-en-el-mundo-islamico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"NewCimed Project: PROECO analysis","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/logo-newcimed_b.jpg","contenido":"Under the NewCimed Project framework, the University of Valencia has developed PROECO analysis in order to analyse and diagnose the state-of-the-art of the partners... ","fecha":"Mon, 09 Nov 2015 09:04:06 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/newcimed-project-proeco-analysis\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00f3n de los resultados finales del proyecto NEWCIMED","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12191782_906469729430175_5150077301979864818_n.jpg","contenido":null,"fecha":"Fri, 06 Nov 2015 09:34:25 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-de-los-resultados-finales-del-proyecto-newcimed\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Los &#8216;bonos verdes&#8217;, a examen en Valencia de la mano de Guillermo Ram\u00f3n EAFI","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/DSC_8643c13x18.jpg","contenido":"Se trata de activos que buscan atraer inversores, ofreciendo tipos m\u00e1s altos, para financiar proyectos que van desde las energ\u00edas alternativas hasta los que... ","fecha":"Wed, 04 Nov 2015 14:00:07 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/los-bonos-verdes-a-examen-en-valencia-de-la-mano-de-guillermo-ramon-eafi\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Afrontando el cambio clim\u00e1tico desde los mercados financieros","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cambio_climatico.png","contenido":"El pr\u00f3ximo jueves 5 de noviembre se celebrar\u00e1 el seminario ","fecha":"Tue, 03 Nov 2015 10:43:01 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/afrontando-cambio-climatico-desde-los-mercados-financieros\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Defensa de tesis doctoral de Susana Navarro Garc\u00eda-Caro","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/IMG_3777.jpg","contenido":"El martes 27 de octubre, tuvo lugar la defensa de la tesis doctoral: ","fecha":"Wed, 28 Oct 2015 09:17:03 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/defensa-de-tesis-doctoral-de-susana-navarro-garcia-caro\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Lettera tua workshop &#038; exhibition","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12107946_897270663683415_1705693877546322140_n.jpg","contenido":null,"fecha":"Wed, 14 Oct 2015 10:34:53 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/lettera-tua-workshop-exhibition\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Actividades del proyecto ENPI NEWCIMED","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12111993_893640167379798_5211084566058143425_n.jpg","contenido":null,"fecha":"Mon, 05 Oct 2015 10:39:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/actividades-del-proyecto-enpi-newcimed\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"The Advances in Tourism Marketing Conference 2015","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12046642_843273409123369_4155675263290640318_n.jpg","contenido":"Under the NEWCIMED Project frame, researchers from the University of Valencia have developed a paper to present it at one of the most important... ","fecha":"Fri, 18 Sep 2015 10:43:23 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/the-advances-in-tourism-marketing-conference-2015\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Haydee Calder\u00f3n y Vicente Pallard\u00f3 visitan la Universidad de UNAPEC","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec3.jpg","contenido":"Los profesores Haydee Calder\u00f3n y Vicente Pallard\u00f3 visitaron la Universidad de UNAPEC en Rep\u00fablica Dominicana. Durante una semana celebraron reuniones con autoridades tanto universitarias... ","fecha":"Fri, 26 Jun 2015 10:00:47 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/haydee-calderon-y-vicente-pallardo-visitan-la-universidad-de-unapec\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Estudio sobre la marca VALENCIA TERRA I MAR","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/11013345_1590131781268484_213713995814784525_n.jpg","contenido":"Amparo Cervera, investigadora del IEI, ha dirigido un equipo de investigadores de la Facultat d","fecha":"Wed, 01 Apr 2015 10:09:10 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/estudio-sobre-la-marca-valencia-terra-i-mar\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00fablico Tur\u00edstico: CITYMARKETING","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El lunes 9 de febrero se inicia un ciclo de seminarios de marketing: CITYMARKETING 2014-2015. Organizado por la investigadora del IEI Amparo Cervera, Catedr\u00e1tica... ","fecha":"Mon, 09 Feb 2015 11:14:57 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"IV Jornadas de Econom\u00eda y Empresa","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/iv_jornadas_economia_y_empresa_title.png","contenido":"La Facultad de Econom\u00eda y la Fundaci\u00f3n Ca\u00f1ada Blanch organizan las IV Jornadas de Econom\u00eda y Empresa que se celebrar\u00e1 los d\u00edas 12 y... ","fecha":"Mon, 09 Feb 2015 11:14:02 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/iv-jornadas-de-economia-y-empresa\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario Internacional: Management de la Marque Et Communication","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg","contenido":"En el d\u00eda de hoy se ha clausurado el seminario que a lo largo de la semana se ha impartido en el Instituto de... ","fecha":"Fri, 16 Jan 2015 11:20:17 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-internacional-management-de-la-marque-et-communication\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Amparo Cervera participa en una jornada sobre patrimonio cultural y desarrollo","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/jornada_ayora.jpg","contenido":"La capital del Valle Ayora-Cofrentes acogi\u00f3 este martes, 9 de diciembre, una jornada sobre patrimonio cultural y desarrollo. Un total de cinco docentes de... ","fecha":"Thu, 11 Dec 2014 07:31:19 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/amparo-cervera-participa-en-una-jornada-sobre-patrimonio-cultural-y-desarrollo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Un mundo en transformaci\u00f3n acelerada, una Europa dormida: la despertamos o nos vamos","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El pasado jueves 27 de Noviembre se celebr\u00f3 la conferencia ","fecha":"Fri, 21 Nov 2014 07:34:55 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/un-mundo-en-transformacion-acelerada-una-europa-dormida-la-despertamos-o-nos-vamos\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI organiza el XII Seminario Arnoldshain y la III Reuni\u00f3n de Econom\u00eda Internacional","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/arnodlshain_xii.png","contenido":"El IEI (Instituto de Econom\u00eda Internacional) organiza el XII Seminario Arnoldshain y la III Reuni\u00f3n de Econom\u00eda Internacional que se celebra del 23 al... ","fecha":"Mon, 22 Sep 2014 06:36:00 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-organiza-el-xii-seminario-arnoldshain-y-la-iii-reunion-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Jos\u00e9 E. Bosc\u00e1, Rafael Dom\u00e9nech y Javier Ferri, galardonados con el premio Alexandre Pedr\u00f3s","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"La Societat Econ\u00f2mica Barcelonesa d","fecha":"Thu, 10 Jul 2014 06:39:49 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/jose-e-bosca-rafael-domenech-y-javier-ferri-galardonados-con-el-premio-alexandre-pedros\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Ponencia de Juan Caba\u00f1ero: Una experiencia \u201cdiferente\u201d de Internacionalizaci\u00f3n.","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El pr\u00f3ximo jueves 8 de mayo Juan Caba\u00f1ero impartir\u00e1 la ponencia\u00a0Una experiencia \u201cdiferente\u201d de Internacionalizaci\u00f3n. La actividad se desarrollar\u00e1 en el aula 3.1.13 del... ","fecha":"Tue, 06 May 2014 06:41:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/ponencia-de-juan-cabanero-una-experiencia-diferente-de-internacionalizacion\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El dilema de Espa\u00f1a: una visi\u00f3n realizable a corto plazo de lo que Espa\u00f1a tiene que hacer para salir de la crisis","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-8.59.32.png","contenido":"El Instituto de Econom\u00eda Internacional y la Fundaci\u00f3n Rafel del Pino organizan el di\u00e1logo que, con motivo de la presentaci\u00f3n del libro titulado, \u00a0... ","fecha":"Mon, 24 Mar 2014 07:43:29 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-dilema-de-espana-una-vision-realizable-a-corto-plazo-de-lo-que-espana-tiene-que-hacer-para-salir-de-la-crisis\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00fablico Tur\u00edstico: Citymarketing 2013-14","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.06.31.png","contenido":"Los pr\u00f3ximos d\u00edas 10, 12 y 17 de febrero se celebra Citymarketing, un seminario de Marketing P\u00fablico Tur\u00edstico. El seminario tendr\u00e1 lugar en la... ","fecha":"Mon, 10 Feb 2014 07:52:04 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing-2013-14\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Amparo Cervera presenta el &#8220;ESTUDIO DE LAS NECESIDADES EMPRESARIALES PARA LA INNOVACI\u00d3N&#8221;","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/inndea.png","contenido":"La profesora Amparo Cervera, miembro del Instituto de Econom\u00eda Internacional y directora de la C\u00e1tedra Ciudad de Valencia, present\u00f3 recientemente el ","fecha":"Thu, 26 Dec 2013 08:04:51 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/amparo-cervera-presenta-el-estudio-de-las-necesidades-empresariales-para-la-innovacion\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Aurelio Mart\u00ednez y Vicente Pallard\u00f3, en el desayuno \u201cBASES PARA LA RECUPERACI\u00d3N ECON\u00d3MICA&#8221;","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion1.png","contenido":"Los investigadores del IEI, Aurelio Mart\u00ednez y Vicente Pallard\u00f3, participaron en el desayuno \u201cbases para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica\u201d organizado por SABADELL-CAM Y EL MERCANTIL... ","fecha":"Mon, 23 Dec 2013 08:07:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/aurelio-martinez-y-vicente-pallardo-en-el-desayuno-bases-para-la-recuperacion-economica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Charla de Jos\u00e9 V. Gonz\u00e1lez, presidente de Cierval, en el Instituto de Econom\u00eda Internacional","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Este viernes d\u00eda 15 de noviembre asistir\u00e1 al Instituto de Econom\u00eda Internacional Jos\u00e9 V. Gonz\u00e1lez, presidente de Cierval, para dar una charla de internacionalizac\u00f3n.... ","fecha":"Fri, 15 Nov 2013 08:17:34 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/charla-de-jose-v-gonzalez-presidente-de-cierval-en-el-instituto-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Conferencia: Pecat, penit\u00e8ncia i redempci\u00f3. Causes i vies de soluci\u00f3 a la crisi econ\u00f2mica","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.30.04.png","contenido":"El pr\u00f3ximo jueves 14 de noviembre, Aurelio Mart\u00ednez Esteve y Vicente Pallard\u00f3 L\u00f3pez, miembros del IEI, imparten la conferencia ","fecha":"Mon, 11 Nov 2013 08:18:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/conferencia-pecat-penitencia-i-redempcio-causes-i-ives-de-solucio-a-la-crisi-economica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Conferencia Aurelio Mart\u00ednez: Econom\u00eda del deporte","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/aurelio_martinez.jpg","contenido":"El Instituto de Econom\u00eda Internacional ha desarrollado un programa de conferencias sobre temas de actualidad para el curso 2013-2014. El programa arranca el pr\u00f3ximo... ","fecha":"Wed, 06 Nov 2013 08:23:50 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/conferencia-aurelio-martinez-economia-del-deporte\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario: Cultura, negociaci\u00f3n y estrategia de marketing internacional en los mercados hispanoamericanos","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"La investigadora Hayde\u00e9 Calder\u00f3n present\u00f3 el pasado 6 de noviembre el Seminario ","fecha":"Tue, 05 Nov 2013 08:24:58 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-cultura-negociacion-y-estrategia-de-marketing-internacional-en-los-mercados-hispanoamericanos\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"2nd Meeting on Interntional Economics: Trade, Transport and Logistics","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.35.28.png","contenido":"El IEI de Valencia y de Castell\u00f3n organizan el 2nd Meeting on International Economics: Trade, Transport and Logistics, que se celebrar\u00e1 los pr\u00f3ximos d\u00edas... ","fecha":"Wed, 18 Sep 2013 07:25:40 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/2nd-meeting-on-interntional-economics-trade-transport-and-logistics\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"9th Workshop on European Financial Reporting","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Bego\u00f1a Giner y Araceli Mora, investigadoras del Instituto de Econom\u00eda Internacional, organizan el 9th Workshop on European Financial Reporting, que se celebrar\u00e1 en Valencia... ","fecha":"Mon, 29 Jul 2013 07:29:33 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/9th-workshop-on-european-financial-reporting\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"An\u00e1lisis de una crisis hist\u00f3rica","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Aurelio Mart\u00ednez y Vicente Pallard\u00f3 entrevistados en A2 Econom\u00eda de RTVV. Los investigadores analizan las causas de la crisis econ\u00f3mica y, de sus posibles... ","fecha":"Mon, 03 Jun 2013 07:30:19 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/analisis-de-una-crisis-historica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"InnDEA Valencia y la C\u00e1tedra Ciudad de la UV re\u00fanen a los representantes empresariales en un desayuno de trabajo","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Grupo20SIVb.jpg","contenido":"La catedr\u00e1tica Amparo Cervera, miembro del IEI y directora de la C\u00e1tedra Ciudad de Valencia, ha presentado hoy, viernes 1 de marzo,\u00a0 a las... ","fecha":"Fri, 08 Mar 2013 08:31:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/inndea-valencia-y-la-catedra-ciudad-de-la-uv-reunen-a-los-representantes-empresariales-en-un-desayuno-de-trabajo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Los autores del libro &#8220;Los siete pecados capitales de la econom\u00eda espa\u00f1ola&#8221;, entrevistados en el Levante EMV","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg","contenido":"A. Mart\u00ednez\/V. Pallard\u00f3 ","fecha":"Thu, 07 Mar 2013 08:34:24 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/los-autores-del-libro-los-siete-pecados-capitales-de-la-economia-espanola-entrevistados-en-el-levante-emv\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Aurelio Mart\u00ednez Est\u00e9vez y Vicente J. Pallard\u00f3 L\u00f3pez, presentan en Valencia \u201cLos siete pecados capitales de la Econom\u00eda Espa\u00f1ola\u201d","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg","contenido":"Aurelio Mart\u00ednez y Vicente Pallard\u00f3, presentar\u00e1n el pr\u00f3ximo jueves 28 a las 19.00 horas en la sede de ADEIT, el libro Los Siete Pecados... ","fecha":"Tue, 05 Feb 2013 08:48:07 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/aurelio-martinez-estevez-y-vicente-j-pallardo-lopez-presentan-en-valencia-los-siete-pecados-capitales-de-la-economia-espanola\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Investigadores del Instituto de Econom\u00eda Internacional (IEI) de la Universitat de Val\u00e8ncia firman un Convenio para asesorar a los Ministerios de Econom\u00eda y Competitividad y de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El martes 10 de julio se firma en Madrid un convenio de colaboraci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Estado de Presupuestos y Gastos del Ministerio... ","fecha":"Fri, 06 Jul 2012 07:49:59 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/investigadores-del-instituto-de-economia-internacional-iei-de-la-universitat-de-valencia-firman-un-convenio-para-asesorar-a-los-ministerios-de-economia-y-competitividad-y-de-hacienda-y-administracio\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Junta Directiva del Cl\u00faster Tur\u00edstico de la Comunitat Valenciana","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cluster_turismo.png","contenido":"El pasado 15 de mayo, las profesoras Amparo Cervera, Catedr\u00e1tica de Comercializaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n de Mercados y, Amparo Sancho Profesora Titular de An\u00e1lisis Econ\u00f3mico,... ","fecha":"Wed, 23 May 2012 07:51:10 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/junta-directiva-del-cluster-turistico-de-la-comunitat-valenciana\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Visita de los socios europeos del Proyecto NEPCO","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/nepco.jpg","contenido":"El pasado d\u00eda 25 de abril, Amparo Cervera, Catedr\u00e1tica de Comercializaci\u00f3n e\u00a0Investigaci\u00f3n de Mercados, y Gregorio Garc\u00eda, Profesor de An\u00e1lisis\u00a0Econ\u00f3mico, de la Facultad de... ","fecha":"Mon, 07 May 2012 09:27:16 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/visita-de-los-socios-europeos-del-proyecto-nepco\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"JORNADAS OCIO HUMANISTA: ESPACIOS DE DI\u00c1LOGO COM\u00daN EN LA CIUDAD","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"A\u00fan en tiempos de crisis, la industria del ocio supone el 5,2% del PIB. La C\u00e1tedra Ciudad de Valencia 2012 organiza, los d\u00edas 25,26... ","fecha":"Tue, 17 Apr 2012 09:32:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/jornadas-ocio-humanista-espacios-de-dialogo-comun-en-la-ciudad\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Reuni\u00f3n Anual de la Conferencia FEMISE","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Los pasados d\u00edas 15 y 16 de diciembre de 2011 tuvo lugar en Marsella la Reuni\u00f3n Anual de la Conferencia FEMISE (Foro Euromediterr\u00e1neo de... ","fecha":"Mon, 23 Jan 2012 10:33:59 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/reunion-anual-de-la-conferencia-femise\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario en Marketing Tur\u00edstico","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El M\u00e1ster en Direcci\u00f3n y Planificaci\u00f3n del Turismo, dentro del Seminario en Marketing Tur\u00edstico\u00a0 coordinado por la profesora Amparo Cervera, presenta durante la semana... ","fecha":"Fri, 04 Nov 2011 10:35:25 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-en-marketing-turistico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00f3n del libro &#8220;THE SPANISH ECONOMY: A General Equilibrium Perspective&#8221;","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Presentaci\u00f3n del libro: THE SPANISH ECONOMY: A General Equilibrium Perspective (Jos\u00e9 E. Bosc\u00e1, Rafael Dom\u00e9nech, Javier Ferri y Juan Varela, Eds.). Editorial Palgrave Macmillan.... ","fecha":"Wed, 05 Oct 2011 09:38:56 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-del-libro-the-spanish-economy-a-general-equilibrium-perspective\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI participa en la Asamblea General de la Asociaci\u00f3n de Empresas Innovadoras del Sector Tur\u00edstico","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El pasado lunes 18 de julio, tuvo lugar en Valencia la Asamblea General de la Asociaci\u00f3n de Empresas Innovadoras del Sector Tur\u00edstico, de la... ","fecha":"Thu, 15 Sep 2011 09:40:02 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-participa-en-la-asamblea-general-de-la-asociacion-de-empresas-innovadoras-del-sector-turistico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI imparte el curso de la OMT \u201cTurismo y Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo\u201d","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El lunes 18 de julio, se inicia en Valencia la parte presencial del CURSO DE TURISMO Y COOPERACI\u00d3N INTERNACIONAL PARA EL DESARROLLO 2011 La... ","fecha":"Fri, 24 Jun 2011 09:45:46 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-imparte-el-curso-de-la-omt-turismo-y-cooperacion-internacional-para-el-desarrollo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Mega Centrales Hidroel\u00e9ctricas en la Patagonia","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/chile.jpg","contenido":"El 22 de Junio de 2011 se celebrar\u00e1 la conferencia-debate Mega Centrales Hidroel\u00e9ctricas en la Patagonia (Chile) organizada por el IEI y auspiciada por... ","fecha":"Thu, 23 Jun 2011 10:14:18 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/mega-centrales-hidroelectricas-en-la-patagonia\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"C\u00e1tedra UNESCO","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unesco.png","contenido":"La C\u00e1tedra UNESCO de Estudios para el Desarrollo y el Patronat Sud-Nord han organizado un curso con la intervenci\u00f3n del Profesor Pablo Szmulewicz (Director... ","fecha":"Mon, 23 May 2011 10:15:27 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/catedra-unesco\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"European Financial Reporting Advisory Group EFRAG-TEG","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"Araceli Mora ha sido renovada como miembro\u00a0 del Comit\u00e9 T\u00e9cnico del European Financial Reporting Advisory Group EFRAG-TEG hasta el 31 de Marzo de 2013.... ","fecha":"Thu, 05 May 2011 10:25:08 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/european-financial-reporting-advisory-group-efrag-teg\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Bego\u00f1a Giner nueva presidenta de la European Accounting Association (EAA)","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/begonya_giner.jpg","contenido":"El 22 de abril la profesora Bego\u00f1a Giner, miembro del IEI, ha sido nombrada Presidenta de la European Accounting Association (EAA). El cargo tiene... ","fecha":"Thu, 28 Apr 2011 10:26:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/begona-giner-nueva-presidenta-de-la-european-accounting-association-eaa\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI forma parte del Cluster Tur\u00edstico de la Comunitat Valenciana","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El Cl\u00faster Tur\u00edstico de la Comunitat Valenciana es una asociaci\u00f3n formada por un amplio n\u00famero de PYMES tur\u00edsticas valencianas, agentes del fomento de la... ","fecha":"Mon, 28 Mar 2011 10:28:57 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-forma-parte-del-cluster-turistico-de-la-comunitat-valenciana\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI, miembro de la European Conference of Transport Research Institutes (ECTRI)","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El IEI se ha unido recientemente a la European Conference of Transport Research Institutes ","fecha":"Mon, 28 Mar 2011 10:27:43 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-miembro-de-la-european-conference-of-transport-research-institutes-ectri\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Nuevo proyecto europeo aprobado (Programa ENPI Cross-Border Cooperation in the Mediterranean)","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/logo_enpi.gif","contenido":"El IEI participa en el proyecto \u201cNEW CITIES OF THE MEDITERRANEAN SEA BASIN \u2013 NEWCIMED\u201d, ha sido recientemente aprobado por la Comisi\u00f3n Europea con... ","fecha":"Thu, 17 Feb 2011 11:29:54 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/nuevo-proyecto-europeo-aprobado-programa-enpi-cross-border-cooperation-in-the-mediterranean\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Curso sobre Deterioro Ambiental y Feminizaci\u00f3n de la Pobreza","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/ipade.jpg","contenido":"El IEI colabora en el Curso sobre Deterioro Ambiental y Feminizaci\u00f3n de la Pobreza (del 9 al 11 de Marzo de 2011), organizado por... ","fecha":"Wed, 09 Feb 2011 11:31:39 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/curso-sobre-deterioro-ambiental-y-feminizacion-de-la-pobreza\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Green Logistics","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","contenido":"El Instituto de Econom\u00eda Internacional, organiza el pr\u00f3ximo d\u00eda 9 de febrero, la conferencia \u201cGREEN LOGISTICS\u201d impartida por el Dr. Matthias Klumpp de la... ","fecha":"Tue, 08 Feb 2011 11:34:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/green-logistics\/"}]