<br />
<b>Warning</b>:  include(conexion.php): failed to open stream: No such file or directory in <b>/users/apache/iei.uji.es/htdocs/noticias.php</b> on line <b>2</b><br />
<br />
<b>Warning</b>:  include(): Failed opening 'conexion.php' for inclusion (include_path='.:/usr/share/pear-php54:/usr/share/pear:/usr/share/php') in <b>/users/apache/iei.uji.es/htdocs/noticias.php</b> on line <b>2</b><br />
[{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Curso de Modelos Econom\u00e9tricos Espaciales de corte transversal y Datos de Panel","contenido":"","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/Curso_Economia_17DLL12 - copia.jpg","fecha":"2017-05-15","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=26"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario Bojan Shimbov (The World Bank)","contenido":"Bojan Shimbov, experto en econom\u00eda del Banco Mundial, ha ofrecido un seminario en la Universitat Jaume I sobre las principales bases de datos de la econom\u00eda mundial. Shimbov ha hecho un repaso de los recursos m\u00e1s importantes y su manejo para el an\u00e1lisis de indicadores mundiales relativos a agricultura, salud, gobernabilidad, ense\u00f1anza, energ\u00eda o materias primas, entre muchos otros.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/Seminari_Banc_Mundial_17DLL21.jpg","fecha":"2017-02-17","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=24"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Marco Barassi, University of Birmingham","contenido":"El profesor Marco Barassi presentar\u00e1 el paper titulado: \u0093Fractional Integration Vs Structural Change: Testing the convergence of CO2 emissions\u0094, el d\u00ed\u00ada 08 de febrero a las 13:00 horas en el seminario del departamento de Econom\u00eda (JC1-237)","img":"","fecha":"2017-02-08","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=21"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Francisco Requena de la University of Sheffields","contenido":"El profesor Francisco Requena presentar\u00e1 el paper titulado: \u0093Export prices, quality and distance: Evidence from Spain\u0094, el d\u00ed\u00ada 11 de marzo a las 12:30 horas en el seminario del departamento de Econom\u00eda (JC1-237)","img":"","fecha":"2016-11-03","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=20"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Atanu Ghoshray de la University of Newcastle","contenido":"El profesor Atanu Ghoshray presentar\u00e1 el paper titulado: \u0093Does Economic Activity in Kazakhstan respond asymmetrically to energy price shocks?\u0094, el d\u00ed\u00ada 22 de septiembre a las 13:00 horas en el seminario del departamento de Econom\u00eda (JC1-237)","img":"","fecha":"2016-09-22","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=18"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"V Meeting on International Economics; \u0093Energy\t and Environmental\tChallenges\tin\ta\tGlobalized\tWorld\u0094.","contenido":"El Instituto de Econom\u00eda Internacional de la Universitat Jaume I, junto con el Midlands Energy Consortium de UK, organiza el V Meeting on International Economics del 6-8 de julio en Vila-real (Castell\u00f3n, Espa\u00f1a).\r\nSu objetivo es reunir tanto acad\u00e9micos como responsables pol\u00edticos y de la industria en un foro de discusi\u00f3n y an\u00e1lisis econ\u00f3mico riguroso, de los desaf\u00edos que enfrenta la energ\u00eda y la econom\u00eda ambiental en la sociedad contempor\u00e1nea.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/poster_V_meeting.png","fecha":"2016-07-06","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=17"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Juan A. M\u00e1\u00f1ez de la Universidad de Valencia (ERI-CES)","contenido":"El profesor Juan A. M\u00e1\u00f1ez presentar\u00e1 el paper titulado: \u0093Product and Process Innovation and Total Factor Productivity: Evidence for Manufacturing in 4 Latin American Countries\u0094, el d\u00ed\u00ada 21 de abril a las 16:00 horas en el seminario del departamento de Econom\u00eda (JC1-237)","img":"","fecha":"2016-04-21","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=19"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"IV Meeting on International Economics: Europe in crisis: Recent Developments and Policy Implications.","contenido":"El Instituto de Econom\u00eda Internacional organiza el 4\u00ba Meeting on International Economics: \"Europe in crisis: Recent Developments and Policy Implications\". Esta cuarta edici\u00f3n presentar\u00e1 investigadores interesados en analizar la crisis econ\u00f3mica en Europa, sus causas y consecuencias. La revista Economic Modelling publicar\u00e1 un n\u00famero especial con los mejores trabajos presentados en el congreso.\r\nEl encuentro tendr\u00e1 lugar durante los d\u00edas 24 y 25 de septiembre en la sede de la Universitat Jaume I en Vila-real","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/poster_iv_meeting.png","fecha":"2015-09-24","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=16"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario de la profesora Simona Mateut de la Nottingham University Business School","contenido":"La profesora Simona Mateut presentar\u00e1 el paper titulado: \"Subsidies, financial constraints and firm innovative\r\nactivities in developing economies\", el d\u00ed\u00ada 27 de mayo a las 12:30 horas en el seminario del departamento de Econom\u00eda (JC1-237)","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/cartel_simona_mateut.png","fecha":"2015-05-27","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=15"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Leonardo Esteban Salazar del Departamento de Econom\u00ed\u00ada de la University of Copenhagen.","contenido":"El profesor Leonardo Salazar Vergara presentar\u00e1 el paper: \"The Philips Curve and the Role of the Monetary Policy: A Cointegrated VAR Application to Chilean data\" el 23 de Abril a las 12:30 horas, en el seminario del departamento de Econom\u00ed\u00ada (JC1-237).","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/seminario_leonardo_salazar.png","fecha":"2015-04-23","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=14"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"3rd Meeting on International Economics\r\nFactor Movements and Trade: The Role of Information and Cultural Issues\r\n","contenido":"La Universitat Jaume I, a trav\u00e9s del Instituto de Econom\u00eda Internacional (IEI), organiza y acoge la duod\u00e9cima edici\u00f3n del Arnoldshain Seminar (AS), bajo el t\u00edtulo <i>Globalization, Development and Human Capital. The Role of Networking and Information<\/i>. Este evento, que tambi\u00e9n cuenta con la colaboraci\u00f3n del Ayuntamiento de Vila-real, la Universitat de Val\u00e8ncia y la Generalitat Valenciana, tendr\u00e1 lugar en dos sedes: en Valencia, los d\u00edas 23 y 24 de septiembre;  y en la Seu de la Plana de la UJI en Vila-real, los d\u00edas  25 y 26.<br><br>\r\nEs la primera vez que el Arnoldshain Seminar se celebra en Espa\u00f1a, gracias al trabajo del IEI, instituto interuniversitario de la UJI, y la UV. Este seminario es una oportunidad de encuentro entre investigadores europeos  y latinoamericanos para abordar temas de actualidad internacional en el \u00e1rea de las relaciones econ\u00f3micas.  En esta edici\u00f3n se aborda, en sentido amplio, el tema de la relevancia de las redes y la informaci\u00f3n en el proceso de globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y el desarrollo.<br><br>\r\nEn los dos d\u00ed\u00adas que se desarrolla en Vila-real, este evento se celebrar\u00e1 de forma simult\u00e1nea con el 3rd Meeting on International Economics, que organiza el IEI por tercer a\u00f1o consecutivo, y que bajo el t\u00edtulo <i>Factor Movements and Trade: The Role of Information and Cultural Issues<\/i>,  trata aspectos convergentes con los del Arnoldshain Seminar.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/cartel_meeting.png","fecha":"2014-09-25","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=13"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Arnoldshain Seminar XII: \"Globalization, development and human capital. The role of networking and information\"","contenido":"La Universitat Jaume I, a trav\u00e9s del Instituto de Econom\u00c3\u00eda Internacional (IEI), organiza y acoge la duod\u00e9cima edici\u00f3n del Arnoldshain Seminar (AS), bajo el t\u00edtulo <i>Globalization, Development and Human Capital. The Role of Networking and Information<\/i>. Este evento, que tambi\u00e9n cuenta con la colaboraci\u00f3n del Ayuntamiento de Vila-real, la Universitat de Val\u00e8ncia y la Generalitat Valenciana, tendr\u00e1 lugar en dos sedes: en Valencia, los d\u00edas 23 y 24 de septiembre;  y en la Seu de la Plana de la UJI en Vila-real, los d\u00ed\u00adas  25 y 26.<br><br>\r\nEs la primera vez que el Arnoldshain Seminar se celebra en Espa\u00f1a, gracias al trabajo del IEI, instituto interuniversitario de la UJI, y la UV. Este seminario es una oportunidad de encuentro entre investigadores europeos  y latinoamericanos para abordar temas de actualidad internacional en el \u00e1rea de las relaciones econ\u00f3micas.  En esta edici\u00f3n se aborda, en sentido amplio, el tema de la relevancia de las redes y la informaci\u00f3n en el proceso de globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y el desarrollo.<br><br>\r\nEn los dos d\u00edas que se desarrolla en Vila-real, este evento se celebrar\u00e1 de forma simult\u00e1nea con el 3rd Meeting on International Economics, que organiza el IEI por tercer a\u00f1o consecutivo, y que bajo el t\u00ed\u00adtulo <i>Factor Movements and Trade: The Role of Information and Cultural Issues<\/i>,  trata aspectos convergentes con los del Arnoldshain Seminar.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/cartel_arnold.png","fecha":"2014-09-23","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=12"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Francisco Requena-Silvente de la University of Sheffield.","contenido":"El profesor Francisco Requena-Silvente impartir\u00e1 el seminario: Networks and  the dynamics of firms' export portfolio: Evidence for Mexico, el d\u00eda 26 de febrero en el departamento de Econom\u00eda a las 13:00h (JC1237DS).","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/seminario_francisco_requena.png","fecha":"2014-02-26","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=11"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Valeriano Mart\u00ednez San Rom\u00e1n de la Universidad de Cantabria","contenido":"El profesor de la Universidad de Cantabria, Valeriano Mart\u00ednez San Rom\u00e1n, presentar\u00e1 el paper: \"El sesgo pa\u00eds como \u00edndice de apertura comercial: Una aplicaci\u00f3n para la relaci\u00f3n IDE-Comercio\", el mi\u00e9rcoles 22 de enero en el departamento de Econom\u00eda (JC1237DS) a las 13:00h.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/Seminari_Valeriano_Martinez_San_Roman.png","fecha":"2014-01-22","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=10"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"2nd Meeting on International Economics: Trade, Transports and Logistics","contenido":"El IEI organiza el 2\u00ba Workshop de Econom\u00eda Internacional: Comercio, Transporte y Log\u00edstica, durante los d\u00edas 26 y 27 de septiembre. Intervienen profesores de las Universidades de Diego Portales (Chile), Roma, Las Palmas de GC (Spain), Irlanda, Jaume I de Castell\u00f3n, G\u00f6ttingen (Germany), Swiss Economic Institute, Polit\u00e9cnico de Valencia y Universidad de Valencia. Se estudiar\u00e1n temas relacionados con Freight Transport Demand Modeling y Trade Logistics and Gravity. <a href=\"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=evento&id=646&idioma=es\">(Ver Eventos)<\/a>\r\n","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/PosterIEI2013.jpg","fecha":"2013-09-26","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=9"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario del profesor Kurt A.Hafner de la Universidad de Heilbronn (Alemania).","contenido":"El profesor Kurt A. Hafner presentar\u00e1 el trabajo titulado: Technology Spillover Effects and Economic Integration: Evidence from Integrating Countries , el 15 de mayo en el seminario JC1237DS del Departamento de Econom\u00eda a las 12:30h.","img":"http:\/\/iei.uji.es\/images\/agenda\/Hafner.jpg","fecha":"2013-05-15","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=8"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"La profesora Mar\u00eda Feo Valero se incorpora como nuevo miembro del IEI. ","contenido":"Mar\u00eda Feo tiene una larga experiencia en la Fundaci\u00f3n Valenciaport como Jefe de Proyectos de I+D+i. Desde septiembre 2012 es profesora del Departamento de Econom\u00eda, \u00c1rea de Econom\u00eda Aplicada.\r\nSus l\u00edneas de trabajo se centran en la Econom\u00eda del Transporte, Transporte Mar\u00edtimo de Corta Distancia y Autopistas del Mar, Estimaci\u00f3n de la Demanda de Transporte, Modelos de Elecci\u00f3n Discreta y Comercio Exterior.","img":"","fecha":"2012-12-17","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=7"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"El IEI organiza el 1er encuentro sobre Econom\u00eda Internacional.","contenido":"Trade Factor Prices and Multinational Firms","img":"","fecha":"2012-09-20","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=6"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"XII Jornadas de Econom\u00eda Internacional","contenido":"La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Econom\u00eda y Finanzas Internacionales (AEEFI), el Instituto de Econom\u00eda Internacional (IEI) y el Departamento de Econom\u00eda de la Universitat Jaume I de Castell\u00f3 organizan las XII Jornadas de Econom\u00eda Internacional, que tendr\u00e1n lugar los d\u00edas 16, 17 y 18 de junio de 2011.\r\n\r\nLas Jornadas de Econom\u00eda Internacional est\u00e1n abiertas a la participaci\u00f3n de investigadores en las distintas \u00e1reas de la Econom\u00eda Internacional. El Comit\u00e9 Organizador solicita el env\u00edo de trabajos, originales y no publicados, para su exposici\u00f3n en las Jornadas","img":"","fecha":"2011-07-16","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=5"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario de Bojan Shimbov, The World Bank","contenido":"Bojan Shimbov presentar\u00e1 el seminario titulado: \u0093Las principales bases de datos de la econom\u00eda mundial: manejo y uso\u0094, el d\u00ed\u00ada 17 de febrero a las 11:00 horas en el Sal\u00f3n de Grados de la FCJE (JAA205FR)","img":"","fecha":"0000-00-00","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=22"},{"sede":"Castell\u00f3n","titulo":"Seminario de Bojan Shimbov (The World Bank)","contenido":"","img":"","fecha":"0000-00-00","url":"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=new&id=23"}]