[{"sede":"Valencia","nombre":"\u00c1lvarez San-Jaime, \u00d3scar","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/oscar_alvarez1.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Andr\u00e9s Domingo, Javier","orcid":"http:\/\/www.uv.es\/jandres\/","rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/javier_andres.jpeg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Berenguer Contr\u00ed, Gloria","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/gloria_berenguer.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Bonilla Musoles, Mar\u00eda","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Bosc\u00e1 Mares, Jose Emilio","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/je_bosca.jpeg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Calder\u00f3n Garc\u00eda, Hayde\u00e9","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Casas\u00fas Estell\u00e9s, Trinidad","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Castell\u00f3 Climent, Amparo","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/amparo_castello.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Cervera, Amparo","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/amparo_cervera.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"del Saz Salazar, Salvador","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/salva_del_saz.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Domenech Vilari\u00f1o, Rafael","orcid":"http:\/\/www.uv.es\/rdomenec\/","rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/rafa_domenech.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Domingo Segarra, Maite","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Escrib\u00e1 P\u00e9rez, Javier","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Fern\u00e1ndez Guerrero, Isamel","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/ismael_fernandez.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Ferri Carreres, Javier","orcid":"http:\/\/www.uv.es\/~fferri\/","rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Garc\u00eda Men\u00e9ndez, Leandro","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/leandro_garcia.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Garc\u00eda Mesanat, Gregorio","orcid":"http:\/\/www.uv.es\/garciagr\/","rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/gregorio_garcia.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Gil Saura, Irene","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/irene_gil1.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Giner, Bego\u00f1a","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/begonya_giner.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Juan Mart\u00ednez, Carmen","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Mart\u00ednez Estevez, Aurelio","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/aurelio_martinez.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Mora, Araceli","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/araceli_mora.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Olmos Maldonado, Fernando","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Palladr\u00f3 L\u00f3pez, Vicente","orcid":null,"rol":"investigador","foto":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/vicente_pallardo.jpg"},{"sede":"Valencia","nombre":"Sala Garrido, Ram\u00f3n","orcid":"https:\/\/orcid.org\/0000-0002-4693-3944","rol":"investigador","foto":null},{"sede":"Valencia","nombre":"Sancho P\u00e9rez, Amparo","orcid":"http:\/\/www.uv.es\/~sancho","rol":"investigador","foto":""},{"sede":"Valencia","nombre":"Villareal Rodr\u00edguez, Enrique","orcid":null,"rol":"investigador","foto":null}]