[{"sede":"Valencia","titulo":"El Cl\u00c3\u00baster de Turismo de Extremadura concluye en un estudio que las agrupaciones innovadoras son claves en el desarrollo de las Pymes","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"501\" height=\"339\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/presentacion_final_merida.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"presentacion_final_merida\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">El pasado lunes 21 de marzo se presentaron en M\u00c3\u00a9rida los resultados del Estudio dirigido por la profesora Aurora Pedro, miembro del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional, sobre el inter\u00c3\u00a9s en capacitar en nuevos modelos de gesti\u00c3\u00b3n y de cooperaci\u00c3\u00b3n empresarial a los gestores de Clusters tur\u00c3\u00adsticos<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">El objetivo del proyecto es analizar la oportunidad de negocio de implantar en mercados internacionales un Plan de Capacitaci\u00c3\u00b3n en Gesti\u00c3\u00b3n de Clusters de los sectores tur\u00c3\u00adsticos, basados en nuevos modelos de cooperaci\u00c3\u00b3n y organizativos.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">Con los resultados obtenidos, se ha dise\u00c3\u00b1ado un esquema de contenidos de lo que deber\u00c3\u00ada incluir un Plan de capacitaci\u00c3\u00b3n que se ha testeado con la colaboraci\u00c3\u00b3n del nuevo Cluster del Turismo de Asturias.<\/span><\/p>\n<p class=\"p2\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s2\"><a href=\"http:\/\/www.clusterturismoextremadura.es\/prensa\/data\/news\/269\/docs\/1458641603.pdf\" target=\"_blank\">http:\/\/www.clusterturismoextremadura.es\/prensa\/data\/news\/269\/docs\/1458641603.pdf<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"p4\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">\u00c2\u00a0<\/span><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/presentacion_final_merida.jpg","fecha":"Wed, 13 Apr 2016 10:29:34 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-cluster-de-turismo-de-extremadura-concluye-en-un-estudio-que-las-agrupaciones-innovadoras-son-claves-en-el-desarrollo-de-las-pymes\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Convocatoria elecciones al Consejo del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional: Candidaturas definitivas","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/candidaturas_consejo_definitivo_16.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-852\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/candidaturas_consejo_definitivo_16-1.jpg\" alt=\"D\u00c2\u00aa Ana Cort\u00c3\u00a9s\" width=\"1024\" height=\"1611\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Tue, 02 Feb 2016 11:28:11 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/convocatoria-elecciones-al-consejo-del-instituto-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00c3\u00bablico Tur\u00c3\u00adstico: CITYMARKETING 2015-16","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"1201\" height=\"245\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/citymarketing_15-16.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"citymarketing_15-16\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">En el marco de la asignatura de Marketing P\u00c3\u00bablico Tur\u00c3\u00adstico -Citymarketing- del Posgrado en Direccion y Planificaci\u00c3\u00b3n del Turismo, se han organizado una serie de seminarios en relaci\u00c3\u00b3n al desarrollo del Marketing Tur\u00c3\u00adstico a nivel de ciudad\/destino.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">Los ponentes poseen un perfil acad\u00c3\u00a9mico y profesional ofreciendo diversas perspectivas de la aplicaci\u00c3\u00b3n del enfoque de Marketing en el turismo de ciudad\/destino:<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">&#8211; La planificaci\u00c3\u00b3n estrat\u00c3\u00a9gica de destinos tur\u00c3\u00adsticos en un entorno cambiante. El caso de Baleares. Dr. Joan Garau. Universitat Illes Balears.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">&#8211; La planificaci\u00c3\u00b3n estrat\u00c3\u00a9gica como eje central del desarrollo de la ciudad de Bilbao: museo Guggenheim como generador del cambio. Dr. I\u00c3\u00b1aki Peria\u00c3\u00b1ez. Universidad del Pa\u00c3\u00ads Vasco<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">&#8211; Colaboraci\u00c3\u00b3n p\u00c3\u00bablico-privada: el caso de Cofrentes. D. Miguel Angel Fernandez. Balnearios Activos<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">&#8211; Citymarketing para la promoci\u00c3\u00b3n de Valencia. D. Jaume Mata. Fundaci\u00c3\u00b3n Valencia Turismo.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">Las jornadas comienzan el mi\u00c3\u00a9rcoles 20 de enero y se desarrollan cada mi\u00c3\u00a9rcoles hasta el 3 de febrero (inclusive) en la Sala Villalonga de la Facultat d&#8217;Economia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">Organiza: Prof. Amparo Cervera. Catedr\u00c3\u00a1tica de Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados. Universidad de Valencia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-834\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/agenda_city_15-16.png\" alt=\"agenda_city_15-16\" width=\"583\" height=\"526\" \/><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/citymarketing_15-16.png","fecha":"Tue, 19 Jan 2016 09:13:18 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing-2015-16\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario Internacional: Brand Management and Communication in the Spanish Insdustry","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"717\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"10363695_698388363611875_2885654121482655559_n\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">Se inicia hoy el Seminario Internacional <em>Brand Management and Communication in the Spanish Industry: The Spanish Brands in the World<\/em>, dirigido por la catedr\u00c3\u00a1tica Irene Gil, miembro del IEI. El seminario est\u00c3\u00a1 organizado para los estudiantes del IAE de Paris, Universit\u00c3\u00a9 Paris 1 Panth\u00c3\u00a9on-Sorbonne.<\/span><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg","fecha":"Mon, 11 Jan 2016 12:16:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-internacional-brand-management-and-communication-in-the-spanish-insdustry\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00c3\u00b3n del libro &#8220;Recuperar el futuro&#8221; de Luis Garicano","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"881\" height=\"660\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.20.19.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Captura de pantalla 2015-11-17 a las 12.20.19\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pr\u00c3\u00b3ximo mi\u00c3\u00a9rcoles 18 de noviembre se presenta en la sala S\u00c3\u00a1nchez Ayuso de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada de la Universidad de Valencia el libro &#8220;Recuperar el futuro&#8221;, con la presencia de su autor, Luis Garicano, y el Decano de la Facultad, Jos\u00c3\u00a9 Manuel Pastor. La presentaci\u00c3\u00b3n ser\u00c3\u00a1 moderada por el investigador del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional Javier Andr\u00c3\u00a9s.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.20.19.png","fecha":"Tue, 17 Nov 2015 11:12:39 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-del-libro-recuperar-el-futuro-de-luis-garicano\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Entrevista a Andr\u00c3\u00a9s Artal sobre las I Jornadas &#8220;Sociedad, Pol\u00c3\u00adtica y Econom\u00c3\u00ada en el mundo isl\u00c3\u00a1mico&#8221;","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"399\" height=\"471\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.10.44.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Captura de pantalla 2015-11-17 a las 12.10.44\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La Opini\u00c3\u00b3n de Murcia publica en su edici\u00c3\u00b3n digital una entrevista realizada al investigador asociado al Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional Andr\u00c3\u00a9s Artal acerca de\u00c2\u00a0las &#8220;<em><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/sociedad_politica_economia.pdf\" target=\"_blank\">I Jornadas sobre sociedad, pol\u00c3\u00adtica y econom\u00c3\u00ada en el mundo isl\u00c3\u00a1mico<\/a><\/em>&#8220;, celebradas del 20 de octubre al 25 de noviembre\u00c2\u00a0en Cartagena.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.laopiniondemurcia.es\/cartagena\/2015\/11\/12\/hay-nuevas-generaciones-tomen-riendas\/691414.html\" target=\"_blank\">Entrevista completa.<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Captura-de-pantalla-2015-11-17-a-las-12.10.44.png","fecha":"Tue, 17 Nov 2015 11:02:22 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/entrevista-a-andres-artal-sobre-las-jornadas-sociedad-politica-y-economia-en-el-mundo-islamico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"NewCimed Project: PROECO analysis","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"546\" height=\"327\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/logo-newcimed_b.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo-newcimed_b\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Under the NewCimed Project framework, the University of Valencia has developed PROECO analysis in order to analyse and diagnose the state-of-the-art of the partners regarding competitive and sustainable Tourism development on the basis of market research.<br \/> Both objective and perception indicators were obtained regarding the main stakeholders involved: local administration, residents, local experts and tourists in the different municipalities included in the project.<br \/> This model has been applied in the municipalities of the NewCimed project along the Northern and Southern shores of the Mediterranean Sea Basin: Al Tafila, Cullera, Latina, Maamoura, Oristano, Tyre and Ustica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/144843826\" target=\"_blank\">Video<\/a>\u00c2\u00a0<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/logo-newcimed_b.jpg","fecha":"Mon, 09 Nov 2015 09:04:06 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/newcimed-project-proeco-analysis\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00c3\u00b3n de los resultados finales del proyecto NEWCIMED","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12191782_906469729430175_5150077301979864818_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"12191782_906469729430175_5150077301979864818_n\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amparo Cervera presenta los resultados finales de la investigaci\u00c3\u00b3n que ha dirigido dentro del proyecto NEWCIMED.<\/p>\n<a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12063733_906467172763764_2614685014684926354_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12063733_906467172763764_2614685014684926354_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12063733_906467172763764_2614685014684926354_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12109284_906467359430412_8683884132166132149_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12109284_906467359430412_8683884132166132149_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12109284_906467359430412_8683884132166132149_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12191608_906467582763723_120160916599531300_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12191608_906467582763723_120160916599531300_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12191608_906467582763723_120160916599531300_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12187932_906467742763707_6140519386494015750_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12187932_906467742763707_6140519386494015750_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12187932_906467742763707_6140519386494015750_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/11140108_906467932763688_5700561313078199996_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/11140108_906467932763688_5700561313078199996_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"11140108_906467932763688_5700561313078199996_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12189068_906468006097014_3027701750014183804_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12189068_906468006097014_3027701750014183804_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12189068_906468006097014_3027701750014183804_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12208607_906468139430334_1469301247050515426_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12208607_906468139430334_1469301247050515426_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12208607_906468139430334_1469301247050515426_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12190974_906468462763635_569756732132169855_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190974_906468462763635_569756732132169855_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12190974_906468462763635_569756732132169855_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12065861_906468602763621_3757999242130593264_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12065861_906468602763621_3757999242130593264_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12065861_906468602763621_3757999242130593264_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12193437_906468896096925_642982130303829762_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12193437_906468896096925_642982130303829762_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12193437_906468896096925_642982130303829762_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/11221340_906469022763579_1955846630579379292_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/11221340_906469022763579_1955846630579379292_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"11221340_906469022763579_1955846630579379292_n\" \/><\/a><a href='http:\/\/iei.uv.es\/gallery\/presentacion-resultados-newcimed\/attachment\/12191782_906469729430175_5150077301979864818_n\/'><img width=\"960\" height=\"540\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12191782_906469729430175_5150077301979864818_n.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"12191782_906469729430175_5150077301979864818_n\" \/><\/a>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12191782_906469729430175_5150077301979864818_n.jpg","fecha":"Fri, 06 Nov 2015 09:34:25 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-de-los-resultados-finales-del-proyecto-newcimed\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Los &#8216;bonos verdes&#8217;, a examen en Valencia de la mano de Guillermo Ram\u00c3\u00b3n EAFI","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"768\" height=\"555\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/DSC_8643c13x18.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"DSC_8643c13x18\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se trata de activos que buscan atraer inversores, ofreciendo tipos m\u00c3\u00a1s altos, para financiar proyectos que van desde las energ\u00c3\u00adas alternativas hasta los que buscan la eficiencia energ\u00c3\u00a9tica, control de la contaminaci\u00c3\u00b3n, tratamiento de aguas&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.valenciaplaza.com\/los-bonos-verdes-a-examen-en-valencia-de-la-mano-de-guillermo-ramon-eafi\" target=\"_blank\">Art\u00c3\u00adculo completo de ValenciaPlaza.com<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/DSC_8643c13x18.jpg","fecha":"Wed, 04 Nov 2015 14:00:07 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/los-bonos-verdes-a-examen-en-valencia-de-la-mano-de-guillermo-ramon-eafi\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Afrontando el cambio clim\u00c3\u00a1tico desde los mercados financieros","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"854\" height=\"251\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cambio_climatico.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"cambio_climatico\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pr\u00c3\u00b3ximo jueves 5 de noviembre se celebrar\u00c3\u00a1 el seminario &#8220;Afrontando el cambio clim\u00c3\u00a1tico desde los mercados financieros&#8221; en la sede del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional (C\/ Serpis 29).<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">La jornada se desarrollar\u00c3\u00a1 a lo largo de un d\u00c3\u00ada, en sesiones de ma\u00c3\u00b1ana y tarde. Por la ma\u00c3\u00b1ana la sesi\u00c3\u00b3n se desarrollar\u00c3\u00ada entre las 10 y las 14 horas, con presentaciones de los ponentes invitados; por la tarde entre las 16 y las 18 horas, se desarrollar\u00c3\u00ada una mesa redonda \/ tormenta de ideas, con participaci\u00c3\u00b3n no solo de los ponentes sino del conjunto de asistentes a las sesiones.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"s1\">El objetivo del evento es revisar el estado de la cuesti\u00c3\u00b3n en materia del papel de los mercados financieros, desde diferentes perspectivas, en relaci\u00c3\u00b3n a los esfuerzos por mitigar el cambio clim\u00c3\u00a1tico, conocer los puntos de vista de emisores e inversores privados y de las Administraciones P\u00c3\u00bablicos y contribuir a construir escenarios y propuestas que coadyuven al proceso, permitiendo una transmisi\u00c3\u00b3n de propuestas no solo a los agentes directamente implicados sino al conjunto de la sociedad.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Se requiere inscripci\u00c3\u00b3n.<\/strong><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/programa_cambio_climatico.pdf\" target=\"_blank\">Descarga el programa.<\/a><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/programa_cambio_climatico.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"size-full wp-image-652 aligncenter\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/programa_cambio_climatico.png\" alt=\"programa_cambio_climatico\" width=\"521\" height=\"738\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cambio_climatico.png","fecha":"Tue, 03 Nov 2015 10:43:01 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/afrontando-cambio-climatico-desde-los-mercados-financieros\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Defensa de tesis doctoral de Susana Navarro Garc\u00c3\u00ada-Caro","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"1024\" height=\"483\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/IMG_3777.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"IMG_3777\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El martes 27 de octubre, tuvo lugar la defensa de la tesis doctoral: &#8220;La co-creaci\u00c3\u00b3n de valor en hoteles desde la l\u00c3\u00b3gica dominante del servicio: Una aplicaci\u00c3\u00b3n a clientes con discapacidad&#8221;, por la doctoranda, Susana Navarro Garc\u00c3\u00ada-Caro. La tesis dirigida por los doctores, Amparo Cervera, Domingo Ribeiro y Luisa Andreu, forma parte del programa de doctorado en Econom\u00c3\u00ada Internacional y Turismo del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/IMG_3777.jpg","fecha":"Wed, 28 Oct 2015 09:17:03 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/defensa-de-tesis-doctoral-de-susana-navarro-garcia-caro\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Lettera tua workshop &#038; exhibition","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"462\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12107946_897270663683415_1705693877546322140_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"12107946_897270663683415_1705693877546322140_n\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional-UVEG como miembro del proyecto participar\u00c3\u00a1 en el evento que desarrollar\u00c3\u00a1 en Palermo y Ustica.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/1796506_897271453683336_685070680845817151_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-428\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/1796506_897271453683336_685070680845817151_n.jpg\" alt=\"1796506_897271453683336_685070680845817151_n\" width=\"960\" height=\"678\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12107946_897270663683415_1705693877546322140_n.jpg","fecha":"Wed, 14 Oct 2015 10:34:53 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/lettera-tua-workshop-exhibition\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Actividades del proyecto ENPI NEWCIMED","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"640\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12111993_893640167379798_5211084566058143425_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"12111993_893640167379798_5211084566058143425_n\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Siguen las actividades del proyecto ENPI NEWCIMED del que forma parte el Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12106834_893640274046454_6975881315425398109_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-432\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12106834_893640274046454_6975881315425398109_n.jpg\" alt=\"12106834_893640274046454_6975881315425398109_n\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12079472_893640260713122_6028715589466495496_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-433\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12079472_893640260713122_6028715589466495496_n.jpg\" alt=\"12079472_893640260713122_6028715589466495496_n\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12107210_893640190713129_4617678069443277088_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-434\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12107210_893640190713129_4617678069443277088_n.jpg\" alt=\"12107210_893640190713129_4617678069443277088_n\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12036646_893640170713131_6599783547661235714_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-435\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12036646_893640170713131_6599783547661235714_n.jpg\" alt=\"12036646_893640170713131_6599783547661235714_n\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12111993_893640167379798_5211084566058143425_n.jpg","fecha":"Mon, 05 Oct 2015 10:39:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/actividades-del-proyecto-enpi-newcimed\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"The Advances in Tourism Marketing Conference 2015","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"720\" height=\"960\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12046642_843273409123369_4155675263290640318_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"12046642_843273409123369_4155675263290640318_n\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Under the NEWCIMED Project frame, researchers from the University of Valencia have developed a paper to present it at one of the most important academic and professional tourism conferences held in Europe: The Advances in Tourism Marketing Conference 2015 (ATMC), which will take place in Joensuu (Filand) next September 2015<br \/>\nThe general outcome of the ATMC focuses on facilitating the analysis and interchange of sustainable approaches and international practices as a basis for<span class=\"text_exposed_show\"> knowledge and innovation management in tourism marketing.<br \/>\nThe title of the paper presented is &#8221; Linking destination governance and tourists&#8217; quality of service experience: a perspective from Mediterranean Sea Basin tourists&#8221;. It was elaborated by the researchers Amparo Cervera, Carmen P\u00c3\u00a9rez-Caba\u00c3\u00b1ero, Walesska Schlesinger and Gregorio Garc\u00c3\u00ada. This paper examines touristics&#8217; perceptions of destination governance and explores how these perceptions are linked to tourists&#8217; quality of service experience. The main contribution of this paper is the finding that quality of service experience emerges as an antecedent of tourists&#8217; governance perceptions.<br \/>\nThe conference offers a good opportunity to diffuse the research made in the frame of the Newcimed project<\/span><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/12046642_843273409123369_4155675263290640318_n.jpg","fecha":"Fri, 18 Sep 2015 10:43:23 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/the-advances-in-tourism-marketing-conference-2015\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Haydee Calder\u00c3\u00b3n y Vicente Pallard\u00c3\u00b3 visitan la Universidad de UNAPEC","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"842\" height=\"688\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec3.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"unapec3\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Los profesores Haydee Calder\u00c3\u00b3n y Vicente Pallard\u00c3\u00b3 visitaron la Universidad de UNAPEC en Rep\u00c3\u00bablica Dominicana. Durante una semana celebraron reuniones con autoridades tanto universitarias como gubernamentales trabajando en el desarrollo del M\u00c3\u00a1ster en Internacionalizaci\u00c3\u00b3n de la Empresa que empezar\u00c3\u00a1 a impartirse durante el curso 2015-2016.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec2.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-399\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec2.jpg\" alt=\"unapec2\" width=\"960\" height=\"822\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec1.jpg\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-398\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec1.jpg\" alt=\"unapec1\" width=\"720\" height=\"592\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unapec3.jpg","fecha":"Fri, 26 Jun 2015 10:00:47 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/haydee-calderon-y-vicente-pallardo-visitan-la-universidad-de-unapec\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Estudio sobre la marca VALENCIA TERRA I MAR","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"726\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/11013345_1590131781268484_213713995814784525_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"11013345_1590131781268484_213713995814784525_n\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amparo Cervera, investigadora del IEI, ha dirigido un equipo de investigadores de la Facultat d&#8217;Economia que ha realizado el an\u00c3\u00a1<span class=\"text_exposed_show\">lisis de la marca &#8216;VALENCIA TERRA I MAR&#8217;, para la Diputaci\u00c3\u00b3n de Val\u00c3\u00a8ncia.<\/span><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/11013345_1590131781268484_213713995814784525_n.jpg","fecha":"Wed, 01 Apr 2015 10:09:10 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/estudio-sobre-la-marca-valencia-terra-i-mar\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00c3\u00bablico Tur\u00c3\u00adstico: CITYMARKETING","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El lunes 9 de febrero se inicia un ciclo de seminarios de marketing: CITYMARKETING 2014-2015. Organizado por la investigadora del IEI Amparo Cervera, Catedr\u00c3\u00a1tica del Departamento de Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia, constar\u00c3\u00a1 de cinco sesiones repartidas en tres d\u00c3\u00adas, el 9, 11 y 16 de febrero.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los seminarios se impartir\u00c3\u00a1n en el <a href=\"http:\/\/www.uv.es\/univnews\/planols\/Tarongers.png\" target=\"_blank\">Aulario Oeste<\/a>, aula 34, de la calle Ram\u00c3\u00b3n Llull.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 09 Feb 2015 11:14:57 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"IV Jornadas de Econom\u00c3\u00ada y Empresa","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"688\" height=\"136\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/iv_jornadas_economia_y_empresa_title.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"iv_jornadas_economia_y_empresa_title\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La Facultad de Econom\u00c3\u00ada y la Fundaci\u00c3\u00b3n Ca\u00c3\u00b1ada Blanch organizan las IV Jornadas de Econom\u00c3\u00ada y Empresa que se celebrar\u00c3\u00a1 los d\u00c3\u00adas 12 y 13 de febrero en la Sala S\u00c3\u00a1nchez Ayuso de la Facultad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante estos dos d\u00c3\u00adas, profesionales y acad\u00c3\u00a9micos de reconocida prestigio en el \u00c3\u00a1mbito de la econom\u00c3\u00ada y la empresa crea un foro-debate con estudiantes, profesores y p\u00c3\u00bablico en general tratando temas que en la actualidad Tienen m\u00c3\u00a1xima relevancia y estrechamente vinculados a la situaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica en Espa\u00c3\u00b1a y sus perspectivas, as\u00c3\u00ad como de las claves del \u00c3\u00a9xito empresarial.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las jornadas ser\u00c3\u00a1n inauguradas el jueves 12 de febrero por medio de <strong>M\u00c3\u00a1ximo Buch<\/strong>, Consejero de Econom\u00c3\u00ada, Industria, Turismo y Empleo de la Generalitat Valenciana; <strong>Esteban Morcillo<\/strong>, Rector de la Universidad de Valencia; <strong>Juan L\u00c3\u00b3pez Trigo<\/strong>, Presidente de la Fundaci\u00c3\u00b3n Ca\u00c3\u00b1ada Blanch y <strong>Vicent Soler<\/strong>, Decano de la Facutat Econom\u00c3\u00ada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jos\u00c3\u00a9 Sevilla<\/strong>, Consejero Delegado de Bankia, impartir\u00c3\u00a1 la conferencia inaugural siendo el punto de partida de las Jornadas de Econom\u00c3\u00ada y Empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A continuaci\u00c3\u00b3n tendr\u00c3\u00a1 Lugar la primera de las mesas redondas &#8220;Actualidad econ\u00c3\u00b3mica a debate: situaci\u00c3\u00b3n y perspectivas&#8221; en la que participar\u00c3\u00a1n <strong>Francisco P\u00c3\u00a9rez<\/strong>, catedr\u00c3\u00a1tico de la Universidad de Valencia y Director de Investigaci\u00c3\u00b3n del Ivie; <strong>Javier Andr\u00c3\u00a9s<\/strong>, catedr\u00c3\u00a1tico de Fundamentos de An\u00c3\u00a1lisis Econ\u00c3\u00b3mico e investigador del IEI; <strong>Joaqu\u00c3\u00adn Maudos<\/strong>, catedr\u00c3\u00a1tico de Fundamentos de An\u00c3\u00a1lisis Econ\u00c3\u00b3mico, profesor de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada y Director Adjunto de Investigaci\u00c3\u00b3n del Ivie y <strong>Jos\u00c3\u00a9 Manuel Pastor<\/strong>, vicedecano de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Durante el d\u00c3\u00ada 13 de febrero, la Segunda de las mesas redondas &#8220;Claves del \u00c3\u00a9xito empresarial&#8221;, estar\u00c3\u00a1 constituida por <strong>Amadeo Salvo<\/strong>, Vicepresidente ejecutivo de Power Electronics;\u00c2\u00a0<strong>Javier Luj\u00c3\u00a1n<\/strong>, Presidente de Construcciones Luj\u00c3\u00a1n; <strong>Ra\u00c3\u00bal Royo<\/strong>, Consejero Delegado del Grupo Royo y <strong>Vicente Saf\u00c3\u00b3n<\/strong>, profesor de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Juan Luis Gand\u00c3\u00ada<\/strong>, Vicerrector de Econom\u00c3\u00ada e Infraestructuras de la Universidad de Valencia, ser\u00c3\u00a1 el Encargado de clausurar las IV Jornadas de Econom\u00c3\u00ada y Empresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/iv_jornadas_economia_y_empresa.png\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-410\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/iv_jornadas_economia_y_empresa.png\" alt=\"iv_jornadas_economia_y_empresa\" width=\"500\" height=\"670\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/iv_jornadas_economia_y_empresa_title.png","fecha":"Mon, 09 Feb 2015 11:14:02 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/iv-jornadas-de-economia-y-empresa\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario Internacional: Management de la Marque Et Communication","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"960\" height=\"717\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"10363695_698388363611875_2885654121482655559_n\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">En el d\u00c3\u00ada de hoy se ha clausurado el seminario que a lo largo de la semana se ha impartido en el Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dirigido por la catedr\u00c3\u00a1tica Irene Gil un grupo de veintiocho estudiantes de la Universidad de la Sorbona acompa\u00c3\u00b1ados por sus profesoras ha recibido de forma intensiva seminarios sobre Gesti\u00c3\u00b3n de la marca y comunicaci\u00c3\u00b3n de las empresas espa\u00c3\u00b1olas en el mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10929099_698388340278544_7531664210406806219_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-412\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10929099_698388340278544_7531664210406806219_n.jpg\" alt=\"10929099_698388340278544_7531664210406806219_n\" width=\"960\" height=\"717\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10376750_698388356945209_6113178903355085763_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-413\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10376750_698388356945209_6113178903355085763_n.jpg\" alt=\"10376750_698388356945209_6113178903355085763_n\" width=\"960\" height=\"717\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10926456_698388343611877_1792322593663353541_n.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-414\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10926456_698388343611877_1792322593663353541_n.jpg\" alt=\"10926456_698388343611877_1792322593663353541_n\" width=\"960\" height=\"717\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/10363695_698388363611875_2885654121482655559_n.jpg","fecha":"Fri, 16 Jan 2015 11:20:17 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-internacional-management-de-la-marque-et-communication\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Amparo Cervera participa en una jornada sobre patrimonio cultural y desarrollo","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"283\" height=\"178\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/jornada_ayora.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"jornada_ayora\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La capital del Valle Ayora-Cofrentes acogi\u00c3\u00b3 este martes, 9 de diciembre, una jornada sobre patrimonio cultural y desarrollo. Un total de cinco docentes de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia participan en estos ciclos de conferencias.<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Se trata de Luis Arciniega (Historia del Arte), Cesar Camis\u00c3\u00b3n (Direcci\u00c3\u00b3n Empresas), Joaqu\u00c3\u00adn Farin\u00c3\u00b3s (Geograf\u00c3\u00ada), Amparo Cervera (Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional) y Alejandro Moll\u00c3\u00a1 (Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n Mercados).<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">El alcalde de Ayora, Jos\u00c3\u00a9 Vicente Anaya, y el vicerrector de Participaci\u00c3\u00b3n y Proyecci\u00c3\u00b3n Territorial, Jorge Hermosilla, inauguraron, en la Casa de la Cultura de Ayora, una jornada que ten\u00c3\u00ada como objetivo evaluar las posibilidades de desarrollo en el Valle de Ayora-Cofrentes a trav\u00c3\u00a9s del turismo cultural, un concepto en el que el conocimiento de monumentos y sitios hist\u00c3\u00b3ricos se conjuga con la inmersi\u00c3\u00b3n en la historia natural y cultural, as\u00c3\u00ad como en el modo de vida de las distintas sociedades. El profesor del departamento de Historia del Arte Luis Arciniega ofreci\u00c3\u00b3 una conferencia sobre la identificaci\u00c3\u00b3n y posterior gesti\u00c3\u00b3n del patrimonio hist\u00c3\u00b3rico-art\u00c3\u00adstico. A continuaci\u00c3\u00b3n, la catedr\u00c3\u00a1tica Amparo Cervera (Dpto. de Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados) explic\u00c3\u00b3 a los asistentes c\u00c3\u00b3mo poner en valor el patrimonio cultural para la generaci\u00c3\u00b3n de experiencias tur\u00c3\u00adsticas competitivas.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Este jueves 11 de diciembre, Sedav\u00c3\u00ad acoge un ciclo de conferencias sobre planificaci\u00c3\u00b3n estrat\u00c3\u00a9gica como instrumento para la gesti\u00c3\u00b3n local. El alcalde Rafael P\u00c3\u00a9rez y el vicerrector Jorge Hermosilla inaugurar\u00c3\u00a1n el simposio. Tras ellos, hay tres ponencias programadas: el profesor C\u00c3\u00a9sar Camis\u00c3\u00b3n (Dpto. Direcci\u00c3\u00b3n de Empresas \u00e2\u0080\u0098Juan Jos\u00c3\u00a9 Renau Piqueras\u00e2\u0080\u0099) tratar\u00c3\u00a1 la planificaci\u00c3\u00b3n estrat\u00c3\u00a9gica y la estrategia de competitividad territorial. Joaqu\u00c3\u00adn Farin\u00c3\u00b3s (Dpto. Geograf\u00c3\u00ada) impartir\u00c3\u00a1 una conferencia titulada \u00e2\u0080\u009cHaciendo eficaz la estrategia del territorio: hacia una mejor integraci\u00c3\u00b3n del diagn\u00c3\u00b3stico y las expectativas\u00e2\u0080\u009d. Alejandro Moll\u00c3\u00a1 (Dpto. Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados) cerrar\u00c3\u00a1 la jornada con una planificaci\u00c3\u00b3n estrat\u00c3\u00a9gica en el sector de la distribuci\u00c3\u00b3n comercial.<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\">Ambas jornadas se enmarcan en la l\u00c3\u00adnea de trabajo entre el Vicerrectorado de Participaci\u00c3\u00b3n y Proyecci\u00c3\u00b3n Territorial de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia y las entidades locales valencianas, en colaboraci\u00c3\u00b3n con Imelsa (Diputaci\u00c3\u00b3n de Valencia). El objetivo es implicar a los investigadores universitarios sobre su \u00c3\u00a1rea de influencia, proporcionar formaci\u00c3\u00b3n a la sociedad e incidir en las posibilidades de desarrollo local de los municipios y comarcas valencianas.<\/div>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/jornada_ayora.jpg","fecha":"Thu, 11 Dec 2014 07:31:19 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/amparo-cervera-participa-en-una-jornada-sobre-patrimonio-cultural-y-desarrollo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Un mundo en transformaci\u00c3\u00b3n acelerada, una Europa dormida: la despertamos o nos vamos","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pasado jueves 27 de Noviembre se celebr\u00c3\u00b3 la conferencia &#8220;<em>Un mundo en transformaci\u00c3\u00b3n acelerada, una Europa dormida: la despertamos o nos vamos&#8221;<\/em> con motivo del D\u00c3\u00ada de la Persona Emprendedora CV 2014, a cargo de los investigadores del IEI, Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El evento tuvo lugar en la Sala H (2\u00c2\u00aaplanta) del Centro de Eventos de Feria Valencia, de 11.00h. a 12.00h.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XK3dDUFIw1I#t=11892\" target=\"_blank\">Entrevista a Vicente Pallard\u00c3\u00b3.<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Fri, 21 Nov 2014 07:34:55 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/un-mundo-en-transformacion-acelerada-una-europa-dormida-la-despertamos-o-nos-vamos\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI organiza el XII Seminario Arnoldshain y la III Reuni\u00c3\u00b3n de Econom\u00c3\u00ada Internacional","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"400\" height=\"133\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/arnodlshain_xii.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"arnodlshain_xii\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El IEI (Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional) organiza el XII Seminario Arnoldshain y la III Reuni\u00c3\u00b3n de Econom\u00c3\u00ada Internacional que se celebra del 23 al 26 de septiembre. Las dos primeras jornadas (d\u00c3\u00adas 23 y 24) tendr\u00c3\u00a1n lugar en el IEI de Valencia (edificio de Institutos de Investigaci\u00c3\u00b3n del Campus dels Tarongers de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia) y las otras dos sesiones (d\u00c3\u00adas 25 y 26) tendr\u00c3\u00a1n lugar en Villarreal, cuyo ayuntamiento ha colaborado, a trav\u00c3\u00a9s de la UJI, en la organizaci\u00c3\u00b3n del congreso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los seminarios Arnoldshain constituyen una oportunidad de encuentro entre investigadores europeos y latinoamericanos para abordar temas de actualidad internacional en el \u00c3\u00a1rea de las relaciones econ\u00c3\u00b3micas. En esta edici\u00c3\u00b3n se aborda, en sentido amplio,\u00c2\u00a0 el tema de la relevancia de las redes y la informaci\u00c3\u00b3n en el proceso de globalizaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica y el desarrollo. Es la primera vez que el seminario se celebra en Espa\u00c3\u00b1a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uji.es\/?opcion=arnold&amp;idioma=es\" target=\"_blank\">M\u00c3\u00a1s informaci\u00c3\u00b3n.<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/arnodlshain_xii.png","fecha":"Mon, 22 Sep 2014 06:36:00 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-organiza-el-xii-seminario-arnoldshain-y-la-iii-reunion-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Jos\u00c3\u00a9 E. Bosc\u00c3\u00a1, Rafael Dom\u00c3\u00a9nech y Javier Ferri, galardonados con el premio Alexandre Pedr\u00c3\u00b3s","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La Societat Econ\u00c3\u00b2mica Barcelonesa d&#8217;Amics del Pais ha concedido el premio Alexandre Pedr\u00c3\u00b3s, al art\u00c3\u00adculo m\u00c3\u00a1s destacado publicado durante 2013 en la Revista Hacienda P\u00c3\u00bablica Espa\u00c3\u00b1ola\/Review of Public Economics, al trabajo &#8220;Fiscal Devaluations in EMU&#8221;, de los profesores Jos\u00c3\u00a9 E. Bosc\u00c3\u00a1, Rafael Dom\u00c3\u00a9nech y Javier Ferri.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Thu, 10 Jul 2014 06:39:49 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/jose-e-bosca-rafael-domenech-y-javier-ferri-galardonados-con-el-premio-alexandre-pedros\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Ponencia de Juan Caba\u00c3\u00b1ero: Una experiencia \u00e2\u0080\u009cdiferente\u00e2\u0080\u009d de Internacionalizaci\u00c3\u00b3n.","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">El pr\u00c3\u00b3ximo <strong>jueves 8 de mayo<\/strong> Juan Caba\u00c3\u00b1ero impartir\u00c3\u00a1 la ponencia\u00c2\u00a0<em>Una experiencia \u00e2\u0080\u009cdiferente\u00e2\u0080\u009d de Internacionalizaci\u00c3\u00b3n<\/em>.<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">La actividad se desarrollar\u00c3\u00a1 en el aula 3.1.13 del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional (3er piso), a las 16.30 horas.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Tue, 06 May 2014 06:41:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/ponencia-de-juan-cabanero-una-experiencia-diferente-de-internacionalizacion\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El dilema de Espa\u00c3\u00b1a: una visi\u00c3\u00b3n realizable a corto plazo de lo que Espa\u00c3\u00b1a tiene que hacer para salir de la crisis","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"485\" height=\"172\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-8.59.32.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"el dilema\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>El Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional y la <a href=\"http:\/\/www.frdelpino.es\/\" target=\"_blank\">Fundaci\u00c3\u00b3n Rafel del Pino<\/a> <\/strong>organizan el di\u00c3\u00a1logo que, con motivo de la presentaci\u00c3\u00b3n del libro titulado,<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EL DILEMA DE ESPA\u00c3\u0091A SER M\u00c3\u0081S PRODUCTIVOS PARA VIVIR MEJOR<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">mantendr\u00c3\u00a1n<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LUIS GARICANO<\/strong><br \/>Catedr\u00c3\u00a1tico de Econom\u00c3\u00ada y Estrategia en los departamentos de Administraci\u00c3\u00b3n\u00c2\u00a0de Empresas y de Econom\u00c3\u00ada de la London School of Economics<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>JAVIER ANDR\u00c3\u0089S<\/strong><br \/>Catedr\u00c3\u00a1tico de An\u00c3\u00a1lisis Econ\u00c3\u00b3mico de la Universidad de Valencia<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>LUGAR<\/strong>: Sal\u00c3\u00b3n de actos de la Biblioteca Gregorio Maians<br \/><strong>D\u00c3\u008dA<\/strong>: \u00c2\u00a0Jueves 27 de marzo<br \/><strong>HORA<\/strong>: 12:00 horas<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"size-medium wp-image-676 aligncenter\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/el_dilema-1140x1748.jpg\" alt=\"el_dilema\" width=\"1140\" height=\"1748\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00c3\u00b1a se enfrenta, en los pr\u00c3\u00b3ximos a\u00c3\u00b1os, a una encrucijada hist\u00c3\u00b3rica. Por un lado, se le presenta un camino aparentemente f\u00c3\u00a1cil, el del estatismo y el populismo, la v\u00c3\u00ada hispana al subdesarrollo seguida por Venezuela y por Argentina, por la que Espa\u00c3\u00b1a siempre se ha visto tentada. Por el otro, est\u00c3\u00a1 una senda que exige cambios importantes a corto plazo, pero que puede hacer que la econom\u00c3\u00ada y la sociedad sean m\u00c3\u00a1s productivas. Elegir el segundo camino supone llevar a cabo reformas al menos en tres \u00c3\u00a1reas prioritarias: la educaci\u00c3\u00b3n, para que sea menos memor\u00c3\u00adstica y se centre m\u00c3\u00a1s en los aspectos anal\u00c3\u00adticos; las instituciones econ\u00c3\u00b3micas, para asegurar un mercado mucho m\u00c3\u00a1s transparente, y las instituciones pol\u00c3\u00adticas, para incrementar la calidad de nuestras \u00c3\u00a9lites y que de verdad rindan cuentas ante los ciudadanos. En este libro, el economista y catedr\u00c3\u00a1tico de la London School of Economics\u00c2\u00a0Luis Garicano apuesta decididamente por esta segunda v\u00c3\u00ada, basada\u00c2\u00a0en la inversi\u00c3\u00b3n en capital humano, la reforma en profundidad del\u00c2\u00a0Estado y de la justicia, y el obligado cumplimiento de las normas, y propone\u00c2\u00a0una visi\u00c3\u00b3n realizable de lo que Espa\u00c3\u00b1a tiene que hacer para salir del\u00c2\u00a0marasmo en el que se encuentra.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Luis Garicano (Valladolid, 1967) es catedr\u00c3\u00a1tico de Econom\u00c3\u00ada y Estrategia en los Departamentos de Administraci\u00c3\u00b3n de Empresas y de Econom\u00c3\u00ada de la London School of Economics. Es doctor en Econom\u00c3\u00ada por la Universidad de Chicago, en la que ha desarrollado la mayor parte de su carrera docente e investigadora. Sus \u00c3\u00a1reas de investigaci\u00c3\u00b3n son el crecimiento de la productividad, las nuevas tecnolog\u00c3\u00adas y la organizaci\u00c3\u00b3n del trabajo. Ha sido profesor visitante en el Massachusetts Institute of Technology y la London Business School, entre otras instituciones acad\u00c3\u00a9micas, y en 2007 recibi\u00c3\u00b3 el Premio Fundaci\u00c3\u00b3n Banco Herrero al mejor investigador espa\u00c3\u00b1ol de menos de 40 a\u00c3\u00b1os en los campos del conocimiento econ\u00c3\u00b3mico, empresarial y social. Fue fundador del blog econ\u00c3\u00b3mico Nada es gratis, y coautor del libro del mismo nombre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fotos del evento<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano1.png\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-675\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano1.png\" alt=\"luis_garicano1\" width=\"550\" height=\"397\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano2.png\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-674\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano2.png\" alt=\"luis_garicano2\" width=\"404\" height=\"314\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano3.png\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-673\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/luis_garicano3.png\" alt=\"luis_garicano3\" width=\"486\" height=\"393\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-8.59.32.png","fecha":"Mon, 24 Mar 2014 07:43:29 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-dilema-de-espana-una-vision-realizable-a-corto-plazo-de-lo-que-espana-tiene-que-hacer-para-salir-de-la-crisis\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario de Marketing P\u00c3\u00bablico Tur\u00c3\u00adstico: Citymarketing 2013-14","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"498\" height=\"105\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.06.31.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.06.31\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Los pr\u00c3\u00b3ximos d\u00c3\u00adas 10, 12 y 17 de febrero se celebra Citymarketing, un seminario de Marketing P\u00c3\u00bablico Tur\u00c3\u00adstico. El seminario tendr\u00c3\u00a1 lugar en la Sala Villalonga, primer piso de la Facultat d&#8217;Economia de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia. El evento ha sido organizado por Amparo Cervera y Gregorio Garc\u00c3\u00ada, ambos miembros del IEI.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Seminarios_Citymarketing_FEB2014.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-682\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.07.49.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.07.49\" width=\"492\" height=\"634\" \/><\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.06.31.png","fecha":"Mon, 10 Feb 2014 07:52:04 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-de-marketing-publico-turistico-citymarketing-2013-14\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Amparo Cervera presenta el &#8220;ESTUDIO DE LAS NECESIDADES EMPRESARIALES PARA LA INNOVACI\u00c3\u0093N&#8221;","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"621\" height=\"198\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/inndea.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"inndea\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La profesora Amparo Cervera, miembro del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional y directora de la C\u00c3\u00a1tedra Ciudad de Valencia, present\u00c3\u00b3 recientemente el &#8220;ESTUDIO DE LAS NECESIDADES EMPRESARIALES PARA LA INNOVACI\u00c3\u0093N&#8221;. En el mismo acto se present\u00c3\u00b3 el libro <strong>&#8220;INNOVACI\u00c3\u0093N EN LA EMPRESA VALENCIANA:\u00c2\u00a0RUTAS DE PRESENTE HACIA UN FUTURO COMPETITIVO\u00e2\u0080\u009d, editado por la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia, en el que participan varios investigadores del IEI.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/notaprensa_CATEDRAVALENCIA.pdf\" target=\"_blank\">Nota de prensa.<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/inndea.png","fecha":"Thu, 26 Dec 2013 08:04:51 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/amparo-cervera-presenta-el-estudio-de-las-necesidades-empresariales-para-la-innovacion\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3, en el desayuno \u00e2\u0080\u009cBASES PARA LA RECUPERACI\u00c3\u0093N ECON\u00c3\u0093MICA&#8221;","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"1066\" height=\"384\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion1.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"bases_recuperacion1\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Los investigadores del IEI, Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3, participaron en el desayuno \u00e2\u0080\u009cbases para la recuperaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica\u00e2\u0080\u009d organizado por SABADELL-CAM Y EL MERCANTIL VALENCIANO, \u00c2\u00a0y que fue\u00c2\u00a0publicado el\u00c2\u00a0 domingo 15 de diciembre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/20131215001_Desayuno_EMV.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"size-full wp-image-693 aligncenter\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion1.png\" alt=\"bases_recuperacion1\" width=\"1066\" height=\"384\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/20131215001_Desayuno_EMV.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-692\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion2.png\" alt=\"bases_recuperacion2\" width=\"522\" height=\"712\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/20131215001_Desayuno_EMV.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-691\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion3.png\" alt=\"bases_recuperacion3\" width=\"523\" height=\"709\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/20131215001_Desayuno_EMV.pdf\" target=\"_blank\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-690\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion4.png\" alt=\"bases_recuperacion4\" width=\"522\" height=\"704\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la vez, adjuntamos el link de Levante-emv on-line d\u00c3\u00b3nde est\u00c3\u00a1n colgados las micro entrevistas emitidas en los informativos por Levante TV.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/multimedia.levante-emv.com\/videos\/tematicas-levante\/20131211\/vias-salida-crisis-549046.shtml\" target=\"_blank\">http:\/\/multimedia.levante-emv.com\/videos\/tematicas-levante\/20131211\/vias-salida-crisis-549046.shtml<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/bases_recuperacion1.png","fecha":"Mon, 23 Dec 2013 08:07:21 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/aurelio-martinez-y-vicente-pallardo-en-el-desayuno-bases-para-la-recuperacion-economica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Charla de Jos\u00c3\u00a9 V. Gonz\u00c3\u00a1lez, presidente de Cierval, en el Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este viernes d\u00c3\u00ada 15 de noviembre asistir\u00c3\u00a1 al Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional Jos\u00c3\u00a9 V. Gonz\u00c3\u00a1lez, presidente de Cierval, para dar una charla de internacionalizac\u00c3\u00b3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El acto se celebrar\u00c3\u00a1 a partir de las 16.30h. en el Edificio de Institutos de Investigaci\u00c3\u00b3n (aula B4) de la calle Serpis n\u00c2\u00ba 29.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Fri, 15 Nov 2013 08:17:34 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/charla-de-jose-v-gonzalez-presidente-de-cierval-en-el-instituto-de-economia-internacional\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Conferencia: Pecat, penit\u00c3\u00a8ncia i redempci\u00c3\u00b3. Causes i vies de soluci\u00c3\u00b3 a la crisi econ\u00c3\u00b2mica","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"462\" height=\"222\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.30.04.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.30.04\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pr\u00c3\u00b3ximo jueves 14 de noviembre, Aurelio Mart\u00c3\u00adnez Esteve y Vicente Pallard\u00c3\u00b3 L\u00c3\u00b3pez, miembros del IEI, imparten la conferencia &#8220;<strong>Pecat, penit\u00c3\u00a8ncia i redempci\u00c3\u00b3. Causes i vies de soluci\u00c3\u00b3 a la crisi econ\u00c3\u00b2mica<\/strong>&#8220;. La conferencia ser\u00c3\u00a1 presentada por Josep Montesinos i Mart\u00c3\u00adnez, Director del Centre Internacional de Gandia (Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El acto tendr\u00c3\u00a1 lugar a las 20h. en Gand\u00c3\u00ada:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">FOMENT (Foment d&#8217;Agricultura, Ind\u00c3\u00bastria i Comer\u00c3\u00a7)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\/ Sant Francsec de Borja 56<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-698\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.29.01-1140x689.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.29.01\" width=\"1140\" height=\"689\" \/><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.30.04.png","fecha":"Mon, 11 Nov 2013 08:18:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/conferencia-pecat-penitencia-i-redempcio-causes-i-ives-de-solucio-a-la-crisi-economica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Conferencia Aurelio Mart\u00c3\u00adnez: Econom\u00c3\u00ada del deporte","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"100\" height=\"100\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/aurelio_martinez.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"aurelio_martinez\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional ha desarrollado un programa de conferencias sobre temas de actualidad para el curso 2013-2014.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El programa arranca el pr\u00c3\u00b3ximo 8 de noviembre a las 10.00h. con una conferencia de Aurelio Mart\u00c3\u00adnez, investigador del IEI y presidente de la Fundaci\u00c3\u00b3n del Valencia C.F., sobre econom\u00c3\u00ada del deporte. En ella se tratar\u00c3\u00a1n las tendencias econ\u00c3\u00b3micas en el f\u00c3\u00batbol profesional, especial referencia al caso de la liga espa\u00c3\u00b1ola.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La conferencia tendr\u00c3\u00a1 lugar en la sala B-3 y B-4 del Edificio de Institutos de Investigaci\u00c3\u00b3n, en la calle Serpis n\u00c2\u00ba 29.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/aurelio_martinez.jpg","fecha":"Wed, 06 Nov 2013 08:23:50 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/conferencia-aurelio-martinez-economia-del-deporte\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario: Cultura, negociaci\u00c3\u00b3n y estrategia de marketing internacional en los mercados hispanoamericanos","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La investigadora Hayde\u00c3\u00a9 Calder\u00c3\u00b3n present\u00c3\u00b3 el pasado 6 de noviembre el <strong>Seminario &#8220;<\/strong><strong>Cultura, negociaci\u00c3\u00b3n y estrategia de marketing internacional en los mercados hispanoamericanos&#8221;<\/strong>, en la Universidad Sorbonne Nouvelle de Par\u00c3\u00ads.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El seminario estaba dirigido a los alumnos y profesores del m\u00c3\u00a1ster de Comercio Internacional de la propia universidad.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Tue, 05 Nov 2013 08:24:58 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-cultura-negociacion-y-estrategia-de-marketing-internacional-en-los-mercados-hispanoamericanos\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"2nd Meeting on Interntional Economics: Trade, Transport and Logistics","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"354\" height=\"291\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.35.28.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.35.28\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El IEI de Valencia y de Castell\u00c3\u00b3n organizan el <em>2nd Meeting on International Economics: Trade, Transport and Logistics<\/em>, que se celebrar\u00c3\u00a1 los pr\u00c3\u00b3ximos d\u00c3\u00adas 26 y 27 de septiembre en la Universitat Jaume I de Castell\u00c3\u00b3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-707\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.36.39-1140x678.png\" alt=\"Captura de pantalla 2015-10-29 a las 9.36.39\" width=\"1140\" height=\"678\" \/><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Captura-de-pantalla-2015-10-29-a-las-9.35.28.png","fecha":"Wed, 18 Sep 2013 07:25:40 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/2nd-meeting-on-interntional-economics-trade-transport-and-logistics\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"9th Workshop on European Financial Reporting","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bego\u00c3\u00b1a Giner y Araceli Mora, investigadoras del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional, organizan el 9th Workshop on European Financial Reporting, que se celebrar\u00c3\u00a1 en Valencia los d\u00c3\u00adas 5 y 6 de septiembre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00c3\u00a1s informaci\u00c3\u00b3n en la p\u00c3\u00a1gina web\u00c2\u00a0<a href=\"http:\/\/www.eufin2013.com\/\" target=\"_blank\">http:\/\/www.eufin2013.com\/<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 29 Jul 2013 07:29:33 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/9th-workshop-on-european-financial-reporting\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"An\u00c3\u00a1lisis de una crisis hist\u00c3\u00b3rica","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3 entrevistados en A2 Econom\u00c3\u00ada de RTVV. Los investigadores analizan las causas de la crisis econ\u00c3\u00b3mica y, de sus posibles soluciones, con motivo de la publicaci\u00c3\u00b3n del libro &#8220;Los siete pecados capitales de la Econom\u00c3\u00ada Espa\u00c3\u00b1ola&#8221; del que son coautores.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Accede a la informaci\u00c3\u00b3n completa. <a href=\"http:\/\/www.rtvv.es\/va\/a2economia\/A2-Economia-Cap_3_927537303.html\" target=\"_blank\">http:\/\/www.rtvv.es\/va\/a2economia\/A2-Economia-Cap_3_927537303.html<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 03 Jun 2013 07:30:19 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/analisis-de-una-crisis-historica\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"InnDEA Valencia y la C\u00c3\u00a1tedra Ciudad de la UV re\u00c3\u00banen a los representantes empresariales en un desayuno de trabajo","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"1696\" height=\"1210\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Grupo20SIVb.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"Grupo20SIVb\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La catedr\u00c3\u00a1tica Amparo Cervera, miembro del IEI y directora de la C\u00c3\u00a1tedra Ciudad de Valencia, ha presentado hoy, viernes 1 de marzo,\u00c2\u00a0 a las asociaciones empresariales la realizaci\u00c3\u00b3n del \u00e2\u0080\u009cEstudio de necesidades empresariales para la Innovaci\u00c3\u00b3n en la ciudad de Valencia\u00e2\u0080\u009d. Este estudio est\u00c3\u00a1 promovido por la Fundaci\u00c3\u00b3n InnDEA dentro del Proyecto C\u00c3\u00a1tedra Ciudad. El estudio consistir\u00c3\u00a1 en un diagn\u00c3\u00b3stico novedoso desde el punto de vista de recursos y capacidades empresariales en \u00c3\u00a1reas de la innovaci\u00c3\u00b3n como gesti\u00c3\u00b3n del talento, internacionalizaci\u00c3\u00b3n, gesti\u00c3\u00b3n del aprendizaje y orientaci\u00c3\u00b3n emprendedora sostenible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"size-medium wp-image-717 aligncenter\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2013\/03\/Vista20sala-1140x643.jpg\" alt=\"Vista20sala\" width=\"1140\" height=\"643\" \/><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Grupo20SIVb.jpg","fecha":"Fri, 08 Mar 2013 08:31:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/inndea-valencia-y-la-catedra-ciudad-de-la-uv-reunen-a-los-representantes-empresariales-en-un-desayuno-de-trabajo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Los autores del libro &#8220;Los siete pecados capitales de la econom\u00c3\u00ada espa\u00c3\u00b1ola&#8221;, entrevistados en el Levante EMV","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"205\" height=\"293\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"libro_aurelio_vicente\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A. Mart\u00c3\u00adnez\/V. Pallard\u00c3\u00b3<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>&#8220;No tiene sentido que todos los pa\u00c3\u00adses hagan los ajustes al mismo tiempo&#8221;<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Repaso a la situaci\u00c3\u00b3n econ\u00c3\u00b3mica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El saneamiento finaciero, la reforma laboral, los problemas de liderazgo en Europa, la asunci\u00c3\u00b3n de responsabilidades, la estrategia de lucha contra la crisis&#8230; Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3, reputados economistas valencianos, repasan la actualidad econ\u00c3\u00b3mica y las causas del desastre social que azota a Espa\u00c3\u00b1a. Creen que internamente las cosas se han hecho mal, pero opinan que los factores internacionales han agravado los problemas de la econom\u00c3\u00ada nacional y el impacto de las soluciones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg","fecha":"Thu, 07 Mar 2013 08:34:24 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/los-autores-del-libro-los-siete-pecados-capitales-de-la-economia-espanola-entrevistados-en-el-levante-emv\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Aurelio Mart\u00c3\u00adnez Est\u00c3\u00a9vez y Vicente J. Pallard\u00c3\u00b3 L\u00c3\u00b3pez, presentan en Valencia \u00e2\u0080\u009cLos siete pecados capitales de la Econom\u00c3\u00ada Espa\u00c3\u00b1ola\u00e2\u0080\u009d","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"205\" height=\"293\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"libro_aurelio_vicente\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3, presentar\u00c3\u00a1n el pr\u00c3\u00b3ximo jueves 28 a las 19.00 horas en la sede de ADEIT, el libro Los Siete Pecados Capitales de la Econom\u00c3\u00ada Espa\u00c3\u00b1ola. En este libro los autores presentan el paralelismo entre los siete pecados capitales y los distintos aspectos econ\u00c3\u00b3micos, sociales y pol\u00c3\u00adticos que son claves para analizar la crisis estructural actual. Los autores revelan los or\u00c3\u00adgenes e implicaciones de estos \u00e2\u0080\u009cPecados Capitales\u00e2\u0080\u009d y, recuerdan que no es la primera vez que nuestro pa\u00c3\u00ads afronta y supera situaciones de crisis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En el libro se presentan las imprescindibles reformas a realizar, se insiste en que la recuperaci\u00c3\u00b3n exige un doble y dif\u00c3\u00adcil equilibrio: el primero, entre austeridad y reformas, y est\u00c3\u00admulo al crecimiento; el segundo, entre un intenso esfuerzo de transformaci\u00c3\u00b3n de los agentes socio-econ\u00c3\u00b3micos espa\u00c3\u00b1oles y la ayuda en forma de financiaci\u00c3\u00b3n y demanda externa de nuestros socios europeos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aurelio Mart\u00c3\u00adnez y Vicente Pallard\u00c3\u00b3 son investigadores del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional y profesores de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada de la Universidad de Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"alignnone size-full wp-image-724\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg\" alt=\"libro_aurelio_vicente\" width=\"205\" height=\"293\" \/><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/libro_aurelio_vicente.jpg","fecha":"Tue, 05 Feb 2013 08:48:07 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/aurelio-martinez-estevez-y-vicente-j-pallardo-lopez-presentan-en-valencia-los-siete-pecados-capitales-de-la-economia-espanola\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Investigadores del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional (IEI) de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia firman un Convenio para asesorar a los Ministerios de Econom\u00c3\u00ada y Competitividad y de Hacienda y Administraciones P\u00c3\u00bablicas","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"caption\">El martes 10 de julio se firma en Madrid un convenio de colaboraci\u00c3\u00b3n entre la Secretar\u00c3\u00ada de Estado de Presupuestos y Gastos del Ministerio de Hacienda y Administraciones P\u00c3\u00bablicas, la Secretar\u00c3\u00ada de Estado de Econom\u00c3\u00ada y Apoyo a la Empresa del Ministerio de Econom\u00c3\u00ada y Competitividad, la Fundaci\u00c3\u00b3n Rafael del Pino, el BBVA, la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia (Estudi General) y la Fundaci\u00c3\u00b3n Privada de Econom\u00c3\u00ada Anal\u00c3\u00adtica.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"caption\">El objetivo del convenio es el de desarrollar modelos econ\u00c3\u00b3micos y otras herramientas de utilidad para el an\u00c3\u00a1lisis, dise\u00c3\u00b1o y evaluaci\u00c3\u00b3n de las pol\u00c3\u00adticas p\u00c3\u00bablicas destinadas a promover la estabilidad macroecon\u00c3\u00b3mica y el pleno empleo, el crecimiento econ\u00c3\u00b3mico, la cohesi\u00c3\u00b3n regional y la convergencia con los pa\u00c3\u00adses de nuestro entorno.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"caption\">Los investigadores del IEI, Jos\u00c3\u00a9 E. Bosc\u00c3\u00a1 y Javier Ferri, realizar\u00c3\u00a1n labores de asesoramiento y an\u00c3\u00a1lisis para las dos Secretar\u00c3\u00adas de Estado. En el marco del convenio se pretende actualizar y extender el modelo macroecon\u00c3\u00b3mico de simulaci\u00c3\u00b3n denominado REMS (acr\u00c3\u00b3nimo de \u00e2\u0080\u009cRational Expectations Model of the Spanish Economy\u00e2\u0080\u009d). REMS es un modelo din\u00c3\u00a1mico de equilibrio general dise\u00c3\u00b1ado para la simulaci\u00c3\u00b3n y la evaluaci\u00c3\u00b3n de pol\u00c3\u00adticas macroecon\u00c3\u00b3micas en la econom\u00c3\u00ada espa\u00c3\u00b1ola. El modelo fue desarrollado en 2007-08 por un equipo de investigadores del IEI, junto a t\u00c3\u00a9cnicos del entonces Ministerio de Econom\u00c3\u00ada.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"caption\">El modelo se est\u00c3\u00a1 utilizando en los \u00c3\u00baltimos a\u00c3\u00b1os como una herramienta de simulaci\u00c3\u00b3n de medidas de pol\u00c3\u00adtica econ\u00c3\u00b3mica y, por la tanto, como un instrumento de evaluaci\u00c3\u00b3n previa de la viabilidad de las mismas. En este convenio se pretende desarrollar el modelo para que permita prestar una especial atenci\u00c3\u00b3n al papel del sector financiero y a la interacci\u00c3\u00b3n de la econom\u00c3\u00ada espa\u00c3\u00b1ola con el resto de la UE.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"caption\">El Convenio ser\u00c3\u00a1 cofinanciado por la Fundaci\u00c3\u00b3n Rafael del Pino y por el BBVA. En \u00c3\u00a9l participan tambi\u00c3\u00a9n investigadores de la Fundaci\u00c3\u00b3n Privada de Econom\u00c3\u00ada Anal\u00c3\u00adtica de Barcelona, cuyo trabajo se centrar\u00c3\u00a1 en la evaluaci\u00c3\u00b3n y dise\u00c3\u00b1o de pol\u00c3\u00adticas de cohesi\u00c3\u00b3n regional.<\/span><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Fri, 06 Jul 2012 07:49:59 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/investigadores-del-instituto-de-economia-internacional-iei-de-la-universitat-de-valencia-firman-un-convenio-para-asesorar-a-los-ministerios-de-economia-y-competitividad-y-de-hacienda-y-administracio\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Junta Directiva del Cl\u00c3\u00baster Tur\u00c3\u00adstico de la Comunitat Valenciana","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"200\" height=\"137\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cluster_turismo.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"cluster_turismo\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pasado 15 de mayo, las profesoras Amparo Cervera, Catedr\u00c3\u00a1tica de Comercializaci\u00c3\u00b3n e Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados y, Amparo Sancho Profesora Titular de An\u00c3\u00a1lisis Econ\u00c3\u00b3mico, participaron en la Junta Directiva del Cl\u00c3\u00baster Tur\u00c3\u00adstico de la Comunitat Valenciana, celebrada en el CdT. En su intervenci\u00c3\u00b3n, dentro de la parte del programa dedicada a la Investigaci\u00c3\u00b3n aplicada a la empresa privada, Amparo Cervera present\u00c3\u00b3 los trabajos y proyectos de investigaci\u00c3\u00b3n que se est\u00c3\u00a1n llevando a cabo desde el Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/cluster_turismo.png","fecha":"Wed, 23 May 2012 07:51:10 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/junta-directiva-del-cluster-turistico-de-la-comunitat-valenciana\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Visita de los socios europeos del Proyecto NEPCO","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"200\" height=\"150\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/nepco.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"nepco\" \/><\/p><p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">El pasado d\u00c3\u00ada 25 de abril, Amparo Cervera, Catedr\u00c3\u00a1tica de Comercializaci\u00c3\u00b3n e\u00c2\u00a0Investigaci\u00c3\u00b3n de Mercados, y Gregorio Garc\u00c3\u00ada, Profesor de An\u00c3\u00a1lisis\u00c2\u00a0Econ\u00c3\u00b3mico, de la Facultad de Econom\u00c3\u00ada de la Universidad de Valencia,\u00c2\u00a0participaron en la visita de los socios europeos del Proyecto NEPCO,\u00c2\u00a0desarrollado por el Ayuntamiento de Valencia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">El Proyecto NEPCO trata de analizar las necesidades del mercado laboral,\u00c2\u00a0perfiles profesionales y competencias de los tres pa\u00c3\u00adses participantes\u00c2\u00a0(Espa\u00c3\u00b1a, Dinamarca y Alemania), y a la reuni\u00c3\u00b3n en Valencia asistieron Helle\u00c2\u00a0Bonde, directora del Centro de Desarrollo de Competencias y Planificaci\u00c3\u00b3n\u00c2\u00a0del Mercado Laboral de Randers (Dinamarca); Thomas M\u00c3\u00bcller, gerente de Harz\u00c2\u00a0AG \u00e2\u0080\u0093 Iniciativa Regional para el crecimiento del distrito de Wernigerode\u00c2\u00a0(Alemania); Katja Heidler, t\u00c3\u00a9cnica de Harz AG \u00e2\u0080\u0093 Iniciativa Regional para el\u00c2\u00a0crecimiento del distrito de Wernigerode (Alemania); Heike Schittko, jefa de\u00c2\u00a0la Agencia de Empleo Federal en Halberstadt (Alemania); y por parte del\u00c2\u00a0Ayuntamiento de Valencia, asistieron Cristina Garc\u00c3\u00ad, jefa del Servicio de\u00c2\u00a0Empleo, junto con dos t\u00c3\u00a9cnicas del Servicio.<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: justify;\">En su intervenci\u00c3\u00b3n, Amparo Cervera y Gregorio Garc\u00c3\u00ada presentaron los\u00c2\u00a0objetivos principales y las conclusiones del \u00e2\u0080\u009cInforme sobre las necesidades\u00c2\u00a0de empleo y perfiles profesionales para las personas tituladas\u00c2\u00a0universitarias en la ciudad de Valencia y su \u00c3\u00a1rea Metropolitana&#8221;.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/nepco.jpg","fecha":"Mon, 07 May 2012 09:27:16 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/visita-de-los-socios-europeos-del-proyecto-nepco\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"JORNADAS OCIO HUMANISTA: ESPACIOS DE DI\u00c3\u0081LOGO COM\u00c3\u009aN EN LA CIUDAD","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00c3\u00ban en tiempos de crisis, la industria del ocio supone el 5,2% del PIB. La C\u00c3\u00a1tedra Ciudad de Valencia 2012 organiza, los d\u00c3\u00adas 25,26 y 27 de abril las Jornadas Ocio Humanista: Espacios de Di\u00c3\u00a1logo Com\u00c3\u00ban en la Ciudad. En estas Jornadas se busca reunir a los diferentes protagonistas \u00e2\u0080\u0093acad\u00c3\u00a9micos y profesionales- que desarrollan su actividad en todas las dimensiones del Ocio, y para ello se cuenta con la participaci\u00c3\u00b3n de una importante representaci\u00c3\u00b3n de la administraci\u00c3\u00b3n (Ayuntamiento de Valencia, Universidad de Valencia), de la empresa (Teatro Olympia, La Esfera Azul, Zeppelin TV, Minube, Turisticate ,Festival Rototom, K7\u00e2\u0080\u00a6), y Fundaciones (Turismo Valencia, ONCE, Abierto hasta el amanecer, Fundaci\u00c3\u00b3n Mundo 21, FESA,\u00e2\u0080\u00a6).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las jornadas est\u00c3\u00a1n dirigidas a estudiantes, profesionales y a todos los agentes sociales interesados en la realidad del ocio desde diversas perspectivas.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Tue, 17 Apr 2012 09:32:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/jornadas-ocio-humanista-espacios-de-dialogo-comun-en-la-ciudad\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Reuni\u00c3\u00b3n Anual de la Conferencia FEMISE","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Los pasados d\u00c3\u00adas 15 y 16 de diciembre de 2011 tuvo lugar en Marsella la Reuni\u00c3\u00b3n Anual de la Conferencia FEMISE (Foro Euromediterr\u00c3\u00a1neo de los Institutos de Ciencias Econ\u00c3\u00b3micas), que bajo el liderazgo del Instituto del Mediterr\u00c3\u00a1neo de Marsella re\u00c3\u00bane a 93 institutos Europeos y de la regi\u00c3\u00b3n MENA (Middle East and North of Africa). En ella se presentaron los resultados del proyecto de investigaci\u00c3\u00b3n FEM 34-01, que bajo el t\u00c3\u00adtulo &#8220;The Trade Creation Effect of Immigrants:\u00c2\u00a0Characterising Socioeconomic Opportunities Arising From Linkages Between People\u00e2\u0080\u0099s And Goods\u00e2\u0080\u0099 Flows Inside The MENA Region&#8221; lidera el IEI-UV. Dicho proyecto agrupa a 5 institutos de investigaci\u00c3\u00b3n (Francia, T\u00c3\u00banez, Egipto, Barcelona y Valencia), estando coordinado por los profesores Andr\u00c3\u00a9s Artal, Vicente Pallard\u00c3\u00b3 y Francisco Requena.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 23 Jan 2012 10:33:59 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/reunion-anual-de-la-conferencia-femise\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Seminario en Marketing Tur\u00c3\u00adstico","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El M\u00c3\u00a1ster en Direcci\u00c3\u00b3n y Planificaci\u00c3\u00b3n del Turismo, dentro del Seminario en Marketing Tur\u00c3\u00adstico\u00c2\u00a0 coordinado por la profesora Amparo Cervera, presenta durante la semana del 8 al 10 de Noviembre las siguientes sesiones.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>8 de Noviembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hora: 16.00 a 21.00 h<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">GESTI\u00c3\u0093N DE MARKETING EN DESTINOS VINCULADOS AL DEPORTE: EL CASO DE VALENCIA<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00c2\u00aa. Sara Romero (CRITERIA)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lugar: Aula 3P16 (tercer piso). Facultat d\u00e2\u0080\u0099Economia. Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>9 de Noviembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hora: 16.30-21.30<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">ORIENTACI\u00c3\u0093N AL CLIENTE EN EL SECTOR TUR\u00c3\u008dSTICO<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li>F\u00c3\u00a9lix Cuesta (IE BUSINESS SCHOOL)<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lugar: Aula B3 (planta Baja). Edificio de Institutos de Investigaci\u00c3\u00b3n. C\/ Serpis n\u00c2\u00ba 29<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>10 de Noviembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hora: 16.00 \u00c2\u00a0a 21.00<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">LOS CRUCEROS COMO ARGUMENTO DE TURISMO : EL CASO DE VALENCIA<\/p>\n<ol style=\"text-align: justify;\">\n<li>M\u00c3\u00a1ximo Caletrio (TURISMO VALENCIA CB)<\/li>\n<\/ol>\n<p style=\"text-align: justify;\">El TURISMO DE CONGRESOS Y LA CIUDAD DE VALENCIA. VISITA AL PALACIO DE CONGRESOS<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00c2\u00aa Amparo Soler (PALACIO DE CONGRESOS DE VALENCIA)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lugar: Palacio de Congresos de Valencia<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Fri, 04 Nov 2011 10:35:25 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/seminario-en-marketing-turistico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Presentaci\u00c3\u00b3n del libro &#8220;THE SPANISH ECONOMY: A General Equilibrium Perspective&#8221;","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p>Presentaci\u00c3\u00b3n del libro:<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.frdelpino.es\/convocatoria-libro-spanish-economy\" target=\"_blank\">THE SPANISH ECONOMY: A General Equilibrium Perspective<\/a> <\/strong>(Jos\u00c3\u00a9 E. Bosc\u00c3\u00a1, Rafael Dom\u00c3\u00a9nech, Javier Ferri y Juan Varela, Eds.). Editorial Palgrave Macmillan.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En la presentaci\u00c3\u00b3n participar\u00c3\u00a1n:<\/p>\n<p><strong>JOS\u00c3\u0089 MANUEL CAMPA<\/strong><\/p>\n<p>Secretario de Estado de Econom\u00c3\u00ada, Ministerio de Econom\u00c3\u00ada y Hacienda<\/p>\n<p>y, en representaci\u00c3\u00b3n de los autores,<\/p>\n<p><strong>RAFAEL DOM\u00c3\u0089NECH<\/strong><\/p>\n<p>Universidad de Valencia y BBVA Research.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Lunes, 10 de octubre de 2011, a las 19:00 horas<\/p>\n<p><strong>Fundaci\u00c3\u00b3n Rafael del Pino<\/strong><\/p>\n<p>Calle Rafael Calvo, 39. Madrid<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Wed, 05 Oct 2011 09:38:56 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/presentacion-del-libro-the-spanish-economy-a-general-equilibrium-perspective\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI participa en la Asamblea General de la Asociaci\u00c3\u00b3n de Empresas Innovadoras del Sector Tur\u00c3\u00adstico","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El pasado lunes 18 de julio, tuvo lugar en Valencia la Asamblea General de la Asociaci\u00c3\u00b3n de Empresas Innovadoras del Sector Tur\u00c3\u00adstico, de la cual es miembro el IEI. En esta reuni\u00c3\u00b3n se constituy\u00c3\u00b3 \u00c2\u00a0la Junta Directiva del Cl\u00c3\u00baster Tur\u00c3\u00adstico de la Comunidad Valenciana, al acto asisti\u00c3\u00b3 la Directora General de Turismo, Cristina Morat\u00c3\u00b3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En esta asamblea se presentaron los siguientes proyectos en los que participa la Asociaci\u00c3\u00b3n de Empresas Innovadoras del Sector Tur\u00c3\u00adstico:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">PROYECTO -PILOTO PARA LA PUESTA EN MARCHA DEL E-RESTAURANTE CENTRADO EN EL CLIENTE<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">PLATAFORMA ONLINE INNOVADORA EN CLAVE EMOCIONAL PARA LA MEJORA DE LA PRESTACI\u00c3\u0093N DE SERVICIOS Y EL DISE\u00c3\u0091O DE EXPERIENCIAS GASTRON\u00c3\u0093MICAS<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">PROGRAMA i-CREO SECTOR TURISMO (Centro de Reflexi\u00c3\u00b3n Estrat\u00c3\u00a9gica de Oportunidades de Innovaci\u00c3\u00b3n)<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">PROYECTO EUROPEO ENPI CBC MED 2011RICE-TOUR-ORANGE<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">DINAMIZACI\u00c3\u0093N DEL CL\u00c3\u009aSTER TUR\u00c3\u008dSTICO DE LA COMUNITAT VALENCIANA<\/li>\n<\/ul>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Thu, 15 Sep 2011 09:40:02 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-participa-en-la-asamblea-general-de-la-asociacion-de-empresas-innovadoras-del-sector-turistico\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI imparte el curso de la OMT \u00e2\u0080\u009cTurismo y Cooperaci\u00c3\u00b3n Internacional para el Desarrollo\u00e2\u0080\u009d","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El lunes 18 de julio, se inicia en Valencia la parte presencial del CURSO DE TURISMO Y COOPERACI\u00c3\u0093N INTERNACIONAL PARA EL DESARROLLO 2011<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Fundaci\u00c3\u00b3n UNWTO.Themis ha firmado un contrato de formaci\u00c3\u00b3n con el Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional (IEI) para la organizaci\u00c3\u00b3n, gesti\u00c3\u00b3n e impartici\u00c3\u00b3n en espa\u00c3\u00b1ol de la V Edici\u00c3\u00b3n del Curso \u00e2\u0080\u009cTurismo y Cooperaci\u00c3\u00b3n Internacional para el Desarrollo\u00e2\u0080\u009d. Esta fundaci\u00c3\u00b3n es el organismo responsable de implementar el programa de trabajo en materia de Educaci\u00c3\u00b3n y Formaci\u00c3\u00b3n de la Organizaci\u00c3\u00b3n Mundial del Turismo (OMT).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La quinta edici\u00c3\u00b3n de este curso se inici\u00c3\u00b3 el 23 de mayo y tiene como objetivo la formaci\u00c3\u00b3n en materia de turismo y cooperaci\u00c3\u00b3n internacional para el desarrollo. El turismo constituye una actividad que puede contribuir al desarrollo en pa\u00c3\u00adses o regiones que no tienen otras oportunidades econ\u00c3\u00b3micas y que, generalmente, disponen de unos recursos culturales y naturales excepcionales. Sin embargo, es fundamental que los t\u00c3\u00a9cnicos encargados de este desarrollo tur\u00c3\u00adstico sean capaces de evaluar los impactos negativos y potenciar los impactos positivos que genera la actividad tur\u00c3\u00adstica, en un contexto de expansi\u00c3\u00b3n en regiones vulnerables y desde una perspectiva social y natural.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se trata de un curso semipresencial, intenso en sus dimensiones te\u00c3\u00b3rica y pr\u00c3\u00a1ctica. Tiene una duraci\u00c3\u00b3n de 150 horas on-line y 100 horas presenciales en Espa\u00c3\u00b1a y Andorra. La primera parte del mismo ha desarrollado cinco temas te\u00c3\u00b3ricos on-line: conceptos y debates te\u00c3\u00b3ricos necesarios para el entendimiento de la complejidad de la cooperaci\u00c3\u00b3n internacional para el desarrollo, a nivel general y de la OMT. La segunda parte, presencial, se inicia en la Universidad de Valencia\u00c2\u00a0 del 18 de julio al 23 y continua en Andorra, donde tiene su sede la Fundaci\u00c3\u00b3n UNWTO.Themis. En esta segunda parte, los estudiantes tienen la oportunidad de recibir conferencias y charlas sobre temas espec\u00c3\u00adficos que son de inter\u00c3\u00a9s para un futuro desarrollo profesional en este campo. Para este curso se contar\u00c3\u00a1 con la presencia del programa STEP de la OMT, Casa Mediterr\u00c3\u00a1neo, de un representante del BID, la Fundaci\u00c3\u00b3n Banesto, se expondr\u00c3\u00a1 la labor que realiza Amadeus a trav\u00c3\u00a9s de la RSE, etc. Los alumnos tambi\u00c3\u00a9n realizan pr\u00c3\u00a1cticas y talleres que exigen del alumno la comprensi\u00c3\u00b3n de los instrumentos y metodolog\u00c3\u00adas utilizadas en el Programa UNWTO.Volunteers, como los propuestos por el programa STEP de la OMT.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una de las ventajas que ofrece el curso es que los que hayan realizado el mismo tienen la oportunidad de participar como voluntarios OMT en programas de cooperaci\u00c3\u00b3n internacional para el desarrollo. El perfil de los participantes es muy diverso, tanto desde el punto de vista de su nacionalidad (17 europeos, 14 sudamericanos y dos africanos), como desde la perspectiva profesional: predominan los diplomados en turismo, pero hay un buen n\u00c3\u00bamero de alumnos procedentes de otras \u00c3\u00a1reas acad\u00c3\u00a9micas y profesionales como la biolog\u00c3\u00ada, la sociolog\u00c3\u00ada, el derecho, la econom\u00c3\u00ada, etc.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Fri, 24 Jun 2011 09:45:46 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-imparte-el-curso-de-la-omt-turismo-y-cooperacion-internacional-para-el-desarrollo\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Mega Centrales Hidroel\u00c3\u00a9ctricas en la Patagonia","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"556\" height=\"417\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/chile.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"chile\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El 22 de Junio de 2011 se celebrar\u00c3\u00a1 la conferencia-debate Mega Centrales Hidroel\u00c3\u00a9ctricas en la Patagonia (Chile) organizada por el IEI y auspiciada por el la C\u00c3\u00a1tedra Unesco del Patronat Sud-Nord (Fundaci\u00c3\u00b3n General de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia). Participar\u00c3\u00a1 como ponente el Dr. Pablo Szmulewicz, Director del Instituto de Turismo de la Universidad Austral de Chile y el Dr. Francesc La Roca i Cervig\u00c3\u00b3n, Profesor Titular del Departamento de Econom\u00c3\u00ada Aplicada. <\/p>\n<p>La Patagonia es una de las \u00c3\u00baltimas regiones del planeta donde la mano del hombre apenas ha entrado, con unas reservas naturales y una biodiversidad \u00c3\u00banica. En este enclave se est\u00c3\u00a1 planificando la construcci\u00c3\u00b3n de cinco mega Centrales Hidroel\u00c3\u00a9ctricas, en los r\u00c3\u00ados Baker y Pascua, junto a l\u00c3\u00adnea de tensi\u00c3\u00b3n el\u00c3\u00a9ctrica de m\u00c3\u00a1s de 2.400 km que, tendr\u00c3\u00a1n un fuerte impacto en el territorio. A pesar de ello, este proyecto responde a las necesidades energ\u00c3\u00a9ticas de Chile que obtendr\u00c3\u00ada la independencia y seguridad energ\u00c3\u00a9tica mediante el aprovechamiento del agua, un recurso propio, renovable y limpio, y adem\u00c3\u00a1s aportar\u00c3\u00ada crecimiento y desarrollo econ\u00c3\u00b3mico al pa\u00c3\u00ads. Durante la conferencia se debatir\u00c3\u00a1 sobre si es posible la convivencia en este contexto. Lugar de la Conferencia: Sala Ignasi Villalonga, Facultat d\u00c2\u00b4Economia (1\u00c2\u00aa Planta).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hora: 12:30<\/strong><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/chile.jpg","fecha":"Thu, 23 Jun 2011 10:14:18 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/mega-centrales-hidroelectricas-en-la-patagonia\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"C\u00c3\u00a1tedra UNESCO","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"100\" height=\"94\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unesco.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"unesco\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La C\u00c3\u00a1tedra UNESCO de Estudios para el Desarrollo y el Patronat Sud-Nord han organizado un curso con la intervenci\u00c3\u00b3n del Profesor Pablo Szmulewicz (Director del Instituto de Turismo de la Universidad Austral de Chile) sobre &#8220;Dise\u00c3\u00b1o de productos de turismo rural sostenible en destinos emergentes&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Curso Completo: 30 horas. (cr\u00c3\u00a9ditos: 3 ). Del 30 de mayo al 16 de junio de 2011<br \/>M\u00c3\u00b3dulo I &#8211; Fundamentos de turismo rural 10 horas (cr\u00c3\u00a9ditos: 1). Del 30 de mayo al 2 de junio<br \/>M\u00c3\u00b3dulo II: Dise\u00c3\u00b1o y operaci\u00c3\u00b3n de productos tur\u00c3\u00adsticos rurales. Del 6 al 9 de junio<br \/>M\u00c3\u00b3dulo III &#8211; Taller de experiencias en dise\u00c3\u00b1o de productos de turismo rural. Del 13 al 17 de junio<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tasas de Matr\u00c3\u00adcula:<br \/>Curso Completo: 72,12 \u00e2\u0082\u00ac &#8211; Miembros de la Universitat de Val\u00c3\u00a8cia<br \/>(Alumnos, PDI, PAS, Antiguos Alumnos). 90,15 \u00e2\u0082\u00ac &#8211; P\u00c3\u00bablico General<br \/>Por M\u00c3\u00b3dulo: 24,04 \u00e2\u0082\u00ac &#8211; Miembros de la Universitat de Val\u00c3\u00a8cia<br \/>(Alumnos, PDI, PAS, Antiguos Alumnos). 30,05\u00e2\u0082\u00ac &#8211; P\u00c3\u00bablico General<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lugar: Sala Ignasi Villalonga Villalba (Primera Planta) &#8211; Facultat d\u00c2\u00b4Economia<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00c3\u00a1s informaci\u00c3\u00b3n y matr\u00c3\u00adcula en: <a href=\"http:\/\/www.fguv.org\/cursos-cooperacion\" target=\"_blank\">http:\/\/www.fguv.org\/cursos-cooperacion<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plazo de la inscripci\u00c3\u00b3n: Hasta el 30 de mayo de 2011<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/unesco.png","fecha":"Mon, 23 May 2011 10:15:27 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/catedra-unesco\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"European Financial Reporting Advisory Group EFRAG-TEG","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Araceli Mora ha sido renovada como miembro\u00c2\u00a0 del Comit\u00c3\u00a9 T\u00c3\u00a9cnico del <em>European Financial Reporting Advisory Group<\/em> EFRAG-TEG hasta el 31 de Marzo de 2013. Este comit\u00c3\u00a9 de expertos cuenta con 12 miembros\u00c2\u00a0 independientes\u00c2\u00a0 con derecho a voto, y se encarga de asesorar a la Comisi\u00c3\u00b3n Europea sobre las normas del IASB y sus interpretaciones, as\u00c3\u00ad como de\u00c2\u00a0 recomendar o no la adopci\u00c3\u00b3n de las mismas por parte del Parlamento Europeo. Puede verse m\u00c3\u00a1s informaci\u00c3\u00b3n en <a href=\"http:\/\/www.efrag.org\/\" target=\"_blank\">www.efrag.org<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Thu, 05 May 2011 10:25:08 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/european-financial-reporting-advisory-group-efrag-teg\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Bego\u00c3\u00b1a Giner nueva presidenta de la European Accounting Association (EAA)","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"100\" height=\"100\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/begonya_giner.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"begonya_giner\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El 22 de abril la profesora Bego\u00c3\u00b1a Giner, miembro del IEI, ha sido nombrada Presidenta de la European Accounting Association (EAA). El cargo tiene una duraci\u00c3\u00b3n de dos a\u00c3\u00b1os, y seguidamente sigue en el Management Committee de la EAA un a\u00c3\u00b1o como m\u00c3\u00a1s Past President. La Asociaci\u00c3\u00b3n Europea de Contabilidad cuenta con m\u00c3\u00a1s de 2400 miembros, la mayor parte de ellos profesores universitarios de contabilidad, aunque tambi\u00c3\u00a9n hay algunos otros profesionales no directamente relacionados con la universidad.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La asociaci\u00c3\u00b3n realiza un congreso anual,que es sin duda el evento de mayor trascendencia en el \u00c3\u00a1mbito de la investigaci\u00c3\u00b3n contable en Europa. En paralelo al congreso se organiza anualmente un Coloquio Doctoral que ha alcanzado con los a\u00c3\u00b1os un gran reconocimiento, incluso m\u00c3\u00a1s all\u00c3\u00a1 de Europa, y otros eventos en los que trata de fomentar y promocionar la investigaci\u00c3\u00b3n contable, no solo en los pa\u00c3\u00adses en los que ya est\u00c3\u00a1 fuertemente asentada sino en otros en los que se encuentra en sus comienzos. Tambi\u00c3\u00a9n la EAA patrocina dos revistas de gran reconocimiento entre la comunidad cient\u00c3\u00adfica, Accounting in Europe, con un talante m\u00c3\u00a1s bien profesional, y European Accounting Review, orientada a la investigaci\u00c3\u00b3n e incluida en el SSCI entre las de mayor prestigio del campo contable. La profesora Giner tiene una presencia activa en la EAA desde hace muchos a\u00c3\u00b1os, y ha sido Presidenta del Comit\u00c3\u00a9 Cient\u00c3\u00adfico Permanente de la asociaci\u00c3\u00b3n durante el periodo 2007-2010.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/begonya_giner.jpg","fecha":"Thu, 28 Apr 2011 10:26:38 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/begona-giner-nueva-presidenta-de-la-european-accounting-association-eaa\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI forma parte del Cluster Tur\u00c3\u00adstico de la Comunitat Valenciana","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El Cl\u00c3\u00baster Tur\u00c3\u00adstico de la Comunitat Valenciana es una asociaci\u00c3\u00b3n formada por un amplio n\u00c3\u00bamero de PYMES tur\u00c3\u00adsticas valencianas, agentes del fomento de la innovaci\u00c3\u00b3n tur\u00c3\u00adstica (centros de investigaci\u00c3\u00b3n, institutos tecnol\u00c3\u00b3gicos, etc.) y agentes de la planificaci\u00c3\u00b3n del destino (Ayuntamientos, Diputaciones, Coneller\u00c3\u00adas), cuyo objetivo fundamental es mejorar la competitividad del sector tur\u00c3\u00adstico y facilitar el proceso de transferencia de conocimiento y tecnolog\u00c3\u00ada en el marco de los servicios y la oferta tur\u00c3\u00adstica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uno de los objetivos principal del Cluster es dotar al sector tur\u00c3\u00adstico de la Comunitat Valenciana de las herramientas necesarias para mejorar su presencia internacional y convertir a las empresas en las protagonistas absolutas del proceso de innovaci\u00c3\u00b3n, a trav\u00c3\u00a9s de la puesta en marcha de proyectos sectoriales y de cooperaci\u00c3\u00b3n empresarial a nivel local, nacional y en programas europeos.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 28 Mar 2011 10:28:57 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-forma-parte-del-cluster-turistico-de-la-comunitat-valenciana\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"El IEI, miembro de la European Conference of Transport Research Institutes (ECTRI)","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><div style=\"text-align: justify;\">El IEI se ha unido recientemente a la European Conference of Transport Research Institutes &#8211; ECTRI (<a href=\"http:\/\/www.ectri.org\/\" target=\"_blank\">http:\/\/www.ectri.org\/<\/a>) junto a otros institutos especializados en transporte de la Universitat de Val\u00c3\u00a8ncia. ECTRI es una organizaci\u00c3\u00b3n internacional sin \u00c3\u00a1nimo de lucro que se cre\u00c3\u00b3, en Abril de 2003, con el prop\u00c3\u00b3sito de construir el \u00e2\u0080\u009c\u00c3\u0081rea Europea de Investigaci\u00c3\u00b3n\u00e2\u0080\u009d (ERA) en el transporte, mediante la cooperaci\u00c3\u00b3n en esta tem\u00c3\u00a1tica y en los grupos de trabajos orientados, programas marco de proyectos, seminarios y conferencias.<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Los miembros de ECTRI son 28 grandes centros de investigaci\u00c3\u00b3n y 20 Universidades europeas especializadas en transporte. En conjunto participan unos 4.000 cient\u00c3\u00adficos europeos especialistas en el campo del transporte.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Mon, 28 Mar 2011 10:27:43 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/el-iei-miembro-de-la-european-conference-of-transport-research-institutes-ectri\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Nuevo proyecto europeo aprobado (Programa ENPI Cross-Border Cooperation in the Mediterranean)","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"226\" height=\"109\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/logo_enpi.gif\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_enpi\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El IEI participa en el proyecto \u00e2\u0080\u009cNEW CITIES OF THE MEDITERRANEAN SEA BASIN \u00e2\u0080\u0093 NEWCIMED\u00e2\u0080\u009d, ha sido recientemente aprobado por la Comisi\u00c3\u00b3n Europea con un presupuesto de 1.792.759 \u00e2\u0082\u00ac, dentro del programa multilateral \u00e2\u0080\u009cCross-border Cooperation Mediterranean Sea Basin Programme&#8221;. Este programa es parte de la nueva pol\u00c3\u00adtica europea de vecindad y su instrumento de financiaci\u00c3\u00b3n (ENPI) para el periodo 2007-2013.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El objetivo del proyecto es el desarrollo econ\u00c3\u00b3mico sostenible de las \u00e2\u0080\u009cNuevas Ciudades\u00e2\u0080\u009d de la cuenca mediterr\u00c3\u00a1nea, tanto en las \u00c3\u00a1reas rurales como urbanas, mediante el fomento de la innovaci\u00c3\u00b3n en sectores claves y la cooperaci\u00c3\u00b3n para crear sinergias a nivel internacional, europeo, nacional, regional y local. Se realizaran actividades que fomenten el desarrollo de una econom\u00c3\u00ada de mercado m\u00c3\u00a1s fuerte, incluyendo medidas de apoyo al sector privado y el desarrollo de las PYMES en \u00c3\u00a1reas estrat\u00c3\u00a9gicas de las ciudades participantes. Se\u00c2\u00a0fomentar\u00c3\u00a1 el desarrollo social, mediante actividades que primen la inclusi\u00c3\u00b3n social, la igualdad de g\u00c3\u00a9nero, la no discriminaci\u00c3\u00b3n, el empleo y el di\u00c3\u00a1logo social, apoyando acciones transnacionales de cooperaci\u00c3\u00b3n para la reducci\u00c3\u00b3n de la pobreza. Tambi\u00c3\u00a9n se desarrollar\u00c3\u00a1n actividades transnacionales de cooperaci\u00c3\u00b3n para la protecci\u00c3\u00b3n del patrimonio hist\u00c3\u00b3rico-cultural y la promoci\u00c3\u00b3n del turismo en las ciudades nuevas de la cuenca del Mediterr\u00c3\u00a1neo, con el objetivo de reducir desequilibrios econ\u00c3\u00b3micos y mejorar el desarrollo regional y local.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junto con el IEI participan nueve organismos p\u00c3\u00bablicos, incluidos ONG, de Italia, Grecia, Jordania, T\u00c3\u00banez, y el L\u00c3\u00adbano.<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/logo_enpi.gif\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_enpi\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El IEI participa en el proyecto \u201cNEW CITIES OF THE MEDITERRANEAN SEA BASIN \u2013 NEWCIMED\u201d, ha sido recientemente aprobado por la Comisi\u00f3n Europea con un presupuesto de 1.792.759 \u20ac, dentro del programa multilateral \u201cCross-border Cooperation Mediterranean Sea Basin Programme&#8221;. Este programa es parte de la nueva pol\u00edtica europea de vecindad y su instrumento de financiaci\u00f3n (ENPI) para el periodo 2007-2013.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El objetivo del proyecto es el desarrollo econ\u00f3mico sostenible de las \u201cNuevas Ciudades\u201d de la cuenca mediterr\u00e1nea, tanto en las \u00e1reas rurales como urbanas, mediante el fomento de la innovaci\u00f3n en sectores claves y la cooperaci\u00f3n para crear sinergias a nivel internacional, europeo, nacional, regional y local. Se realizaran actividades que fomenten el desarrollo de una econom\u00eda de mercado m\u00e1s fuerte, incluyendo medidas de apoyo al sector privado y el desarrollo de las PYMES en \u00e1reas estrat\u00e9gicas de las ciudades participantes. Se\u00a0fomentar\u00e1 el desarrollo social, mediante actividades que primen la inclusi\u00f3n social, la igualdad de g\u00e9nero, la no discriminaci\u00f3n, el empleo y el di\u00e1logo social, apoyando acciones transnacionales de cooperaci\u00f3n para la reducci\u00f3n de la pobreza. Tambi\u00e9n se desarrollar\u00e1n actividades transnacionales de cooperaci\u00f3n para la protecci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico-cultural y la promoci\u00f3n del turismo en las ciudades nuevas de la cuenca del Mediterr\u00e1neo, con el objetivo de reducir desequilibrios econ\u00f3micos y mejorar el desarrollo regional y local.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junto con el IEI participan nueve organismos p\u00fablicos, incluidos ONG, de Italia, Grec","fecha":"Thu, 17 Feb 2011 11:29:54 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/nuevo-proyecto-europeo-aprobado-programa-enpi-cross-border-cooperation-in-the-mediterranean\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Curso sobre Deterioro Ambiental y Feminizaci\u00c3\u00b3n de la Pobreza","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"100\" height=\"61\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/ipade.jpg\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"ipade\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El IEI colabora en el Curso sobre Deterioro Ambiental y Feminizaci\u00c3\u00b3n de la Pobreza (del 9 al 11 de Marzo de 2011), organizado por la Fundaci\u00c3\u00b3n IPADE (www.fundacion-ipade.org) y financiado por la Conseller\u00c3\u00ada de Solidaritat i Ciudadan\u00c3\u00ada. El curso pretende sensibilizar y formar a la poblaci\u00c3\u00b3n valenciana sobre la relaci\u00c3\u00b3n existente entre la degradaci\u00c3\u00b3n ambiental y la feminizaci\u00c3\u00b3n de la pobreza en los pa\u00c3\u00adses del sur, e involucrar a la poblaci\u00c3\u00b3n universitaria y agentes de la cooperaci\u00c3\u00b3n auton\u00c3\u00b3mica as\u00c3\u00ad como a la sociedad valenciana en general.<br \/>M\u00c3\u00a1s informaci\u00c3\u00b3n: <a href=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/DIPTICO_DA_Y_FP_DEFINITIVO.pdf\" target=\"_blank\">d\u00c3\u00adptico informativo<\/a><\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/ipade.jpg","fecha":"Wed, 09 Feb 2011 11:31:39 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/curso-sobre-deterioro-ambiental-y-feminizacion-de-la-pobreza\/"},{"sede":"Valencia","titulo":"Green Logistics","contenido":"<![CDATA[<p><img width=\"69\" height=\"74\" src=\"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png\" class=\"attachment-full wp-post-image\" alt=\"logo_ent\" \/><\/p><p style=\"text-align: justify;\">El Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional, organiza el pr\u00c3\u00b3ximo d\u00c3\u00ada 9 de febrero, la conferencia \u00e2\u0080\u009cGREEN LOGISTICS\u00e2\u0080\u009d impartida por el Dr. Matthias Klumpp de la University of Applied Sciencies de Essen, Alemania. La conferencia se desarrollar\u00c3\u00a1 a partir de las 17.30 en el aula 3.3.13 del Instituto de Econom\u00c3\u00ada Internacional, Calle Serpis n\u00c2\u00ba 29. La entrada es libre para toda la comunidad universitaria<\/p>\n]]>","img":"http:\/\/iei.uv.es\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/logo_ent.png","fecha":"Tue, 08 Feb 2011 11:34:12 +0000","url":"http:\/\/iei.uv.es\/noticias\/green-logistics\/"}]